[香港人平安] Fujifilm 討論區 (57) 期待XT-4蒞臨

XC 35mm f/2

X-T200

GF 45-100mm f/4

【FUJIFILM 新春推廣優惠】
即日起至 2020 年 2 月 19 日期間，購買以下指定FUJIFILM X系列產品，可享有回贈禮品：

（1）購買X-E3/X-T30機身，均可獲贈instax SQ6即影即有相機（白色）乙部。

（2）購買X-E3套裝/X-T30套裝/X-T3機身或套裝，均可獲贈instax SP-3即影即有打印機（白色）及instax SQUARE相紙（10張）。

X-T3 12月中會有 firmware update Ver. 3.20

Profoto A1X 依家同富士相機相容

執相軟件 Capture One 20 亦相容富士相機

================================================

Fujifilm Studio - 可以試機試鏡
Shop 1013, 10/F, Windsor House, Causeway Bay, Hong Kong

韌體更新

不同lens的 sample 相，可參考：

XF Lens Roadmap

G Mount Lens Roadmap

FUJIFILM維修中心WhatsApp查詢服務]
即日起，FUJIFILM維修中心將開設WhatsApp查詢服務。客人可以透過以下連結: 或直接以WhatsApp傳送訊息到 +852 5664 0305作出查詢。
會有專人於辦公時間內解答閣下的疑難，為您服務。
為了確保服務質素，WhatsApp查詢服務暫時只接受文字查詢
有關更多富士相機維修中心的詳細資訊，可以瀏覽以下網址：

Pure photography — X-Pro3

We are all pieces of a big puzzle but we are not all the same.
X-Pro3 11月尾正式發售 暫時只有黑色
DR Black同 DR Silver 要明年年初先有貨

Sub-monitor

節錄於官方product planner 嘅心路歷程：
The reason we do this is to discover universals, to identify the things that don’t change no matter how much features and technology may advance.
If you want to understand how you normally take pictures, how cameras handle in ways that make you happy, and why cameras excite you in the first place, then simple, classic cameras make excellent subjects for study.
The original idea was to reconsider what information a photographer needs from the camera for worry-free photography.
The X Series is designed so that shooting settings can be viewed simply by glancing at the top of the camera, without turning the camera on.
And yet, one piece of information is still missing: the number of exposures remaining.

佢地嘗試將TX-1嘅film counter放埋落x-pro3，但始終唔夠位
一星期後，有位LCD display嘅developer拎著一塊彩色方型LCD display
A vision appeared to the product planners the moment they saw it. We were fortunate that the GUI designers were there too. By the next day they had it hooked up to the test platform with a film package showing in its 128 × 128 dot display.
That’s right—a film counter was not enough. How excited photographers used to be to know the kind of film they were using! Just the knowledge that you were shooting using high-end reversal film was a thrill, and you hoped the person next to you would notice.
原文：

Film simulation

CLASSIC Neg -- modeled on SUPERIA film
designed for slightly higher contrast in order to add depth to scenes with flat lighting
The key to “SUPERIA-like” color reproduction can be found by examining its greens, blues, and skin-tones. “CLASSIC Neg.” similarly achieves maximum expression when slightly over-exposed. These indeed are the colors of the negative film photographs we took in the days of our innocence, colors that are evocative without being old-fashioned.

原文：

機身物料DURATECT

究竟點解機背唔放display
Was what we were asking of them really so painful? But these were professional photographers, and their opinions indicated that we might have to prepare for a certain level of resistance.
Where was the excitement we felt before smartphones—actually, make that before digital cameras—when photography was more of a specialized pursuit? Why was it that in those days we would feel a thrill without even pressing the shutter button?

AF system

At low light levels, pixels with color filters—the pixels used for imaging—function in their normal role, while the phase-detection pixels, which lack color filters, operate in a different sequence to maximize exposure time to produce a sufficiently strong signal even under low light.

For more info:

Camera Body篇
Google / Youtube搵到大量既相機規格比較
eg. X-T3 vs X-H1
eg. X-T20 X-E3 比較
買相機唔好懶 自己睇多幾個比較網
以下係熱門既問題

1. X-T3 vs X-H1

X-H1
IBIS, grip 位好揸, 有頂mon, mij

X-T3
對焦快 像素高 AF point多 連拍快
輕身細部
續航力比XH1強
拍片聽聲唔洗用vertical battery grip
拍片質素好

X-T3/X-T30新firmware眼部對焦demo

2. X-T3 vs X-T30

X-T30 (樣本機) – 眼部對焦已經好快

基本上 X-T3 有9成功能傳比X-T30
無十字鍵, 側揭mon, Buffer depth少, 拍片性能弱少少

3. X-T20 vs X-E3
X-T20: SLR design，上下雙向揭mon，有 D-pad，有Drive mode dial，T mode 最長 30秒，built-in flash

X-E3: Range Finder design (RF)，fixed LCD screen，輕46g，AF joy stick，ISO可以較125/160，T mode 最長 15 分鐘，bluetooth connection
詳情:

4. X-T2 vs X-T20
X-T2：weather resistant (WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影, 有AF point joystick(波棍)

X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

Colour Setting

(殘體慎入)

Shared by jerjer花
FUJI無得係每個 color mode 自定auto awb 偏移，好麻煩
例如用class chrome 想R+2 B-4，但Astia 又想R+1 B-3既話，要入menu 改，唔可以獨立set
解決方法：
係個自訂設定個名到set埋提自己
例如: Kodachrome II +3R -4B
係Q轉 C1-C7嘅時候會睇到自訂設定個名
轉完順手出去轉埋WB Shift

想係xpro2/xt2 都用到Fuji新增嘅Classic negative film simulation
有網站提供咗個setting
HERE IS HOW TO ACHIEVE THIS LOOK
1. Go in Image Quality (I.Q.) menu.
2. Select 400% dynamic range.
3. Select Classic Chrome film simulation;
4. Grain Effect at strong, just for the heck of it (to keep the “pure photography experience”;
5. White balance: Auto, R: -2 B: +4
6. Highlight tone to 0;
7. Shadows tone to +0 (or -1 for the EXACT look, but I find it boring, so spice it up with +2)
8. Color to -1
9. Sharpness to -4
10. Noise Reduction to -4
11. Lens modulation optimizer OFF

個網站有 sample shots

鏡頭篇
1. 定焦有f1.4同f2版本點揀好

比較左對焦速度, bokeh, 對焦聲嘈唔嘈, 相片質素
絕對值得睇

2. 35F2定係35F1.4定好啲？
前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大
外國評測:

3. XF 14mm, 16mm, 18mm 邊支好

XF 14 vs 16 vs 18

前面可以跳
直接睇sharpness, bokeh
最後都有conclusion
用電腦睇排版會好d

4. 有咩鏡抵玩？
長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝在＄10xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
要方便嘅就10-24; 要大光圈同畫質就16.4; 要輕便、快、靜16/2.8; 要平就 Samyang 12mm f/2

7. 富士有三支焦距相近嘅standard zoom lens，有乜分別?
XC 16-50mm f/3.5-5.6
XF 18-55mm f/2.8-4
XF 16-55mm f/2.8
XF 16-80mm f/4
XC 15-45mm f/3.5-5.6
依3支鏡入面 16-50同18-55都係kit鏡
但16-50主要係A系列既kit 不過百記好似有t20 kit
18-55係主力既kit lens 基本上用得X-trans sensor都係用佢
16-55依支係恆定光圈 f/2.8 依支成像係最靚 一定要另外配 同時都唔平
16-80新出恆定光圈 f/4 6級防手震 有連XT3 kit賣
15-45都係輕便細枝 angle亦都較wide

8. 初中階 Telezoom 特色比併
xc50230：好平，日光鏡，一入夜或最長焦暗暗地都好難中 focus
xc50230 II：平，有大約 3.5 stop 嘅防震，比上一代多半級防震，有新應該買新，369g
輕便適合旅行除身，日光鏡，夜晚表現唔係幾得，zoom 到 230 端畫質有啲軟

xf55200：光圈大 d 有 f/3.5-4.8，有光圈環，4.5 stop 嘅防震，580g，對焦快 d，相對適
合中距離影中小型動物。城市打雀都勉強得

9. ultra wide zoom 特色比併
xf 10-24 f/4：平一半，24 端畫質偏軟，同 10-20 mm sharpness 比有明顯差距，旅行
鏡，夠方便輕身。有 OIS
xf 8-16 f/2.8：red label 鏡，質素有保證。有 WR

Fuji lens review:

富士定焦分析

zoom lens review
個 youtuber 有個website 幫你分析買邊支lens 適合你要求

上面個兩位youtuber都有做唔少Fuji lens 嘅review
=================================================
唔係最 update，但入面都分析得幾好。(Provided by 黨指揮娼)

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（上）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（中）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（下）

最後補充一點:
新手唔係一個藉口
發問前睇清楚本manual
同埋追下之前的post 有無其它人問過類似的問題

亦唔好隨便掉低條二或三選一的選擇題
而自已又唔講低自已想影邊種類型或者其它concern
就叫人幫你揀

以下係衣冠禽獸巴打用最簡單既文字去講下用過既鏡比新手參考下， 個人感覺， 你地未必認同，歡迎討論

16.4 - 必入， 廣角大光圈， 影人close up影景樣樣掂，夠sharp夠contrast， 散景靚。但影星空全開光圈時，影像邊位會出現輕微 comatic aberration。收到2.8以上ok

35.4 - 標頭， 對焦比35.2嘈同慢， 但過渡比35.2好，收到f4 sharp過35.2同光圈， magical有味道, 影人黎講冇56.2咁正， 但勝在焦距易用

35/2 - 冇35.4咁magical, 但表現非常好， 對焦快又靜， 玩snap好過35.4

23.4 - 好sharp, 但感覺偏clinical, close up表現好，散景唔係好creamy, 影人普通, 但影景同做隨身鏡一流

23/2 - 對焦1米以外夠sharp, 1米內垃圾， 呢個價唔值， 等多一年

18 - 用法同16.4差唔多， close up好靚，有少少magical, 可惜邊位表現差， 影景麻麻， 18-55既18仲sharp過佢, 而家對焦同35.4差唔多慢

27 - 一分錢一分貨， 最近對焦距離遠， 做日常鏡冇左close up差啲啲，對焦慢

56.2 - 影人必入， 散景靚過渡好， 有少少pop out效果， 玩定焦配16.4一廣一遠無敵， 可惜最近對焦距離偏遠， 用途比較局限

60 - 半桶水macro鏡， 冇1:1放大率， 但散景出奇地唔錯， 而家好sharp, 可以當輕便版56.2， 有埋macro某程度上方便過56.2， 但對焦非常非常慢， 用埋xt2都冇計傾

55-200 - cp值非常高， 夠sharp， ois表現好， 輕便長焦， 影景一流。 唔想孭50-140可以揀佢， 但新手要諗清楚， 長焦九成放防潮箱， 除非你真係知佢咩用途

50-140 - 定焦級表現， 唯一缺點係散景偏硬， 影人要注意背景距離， 唔係散景會好busy好礙眼

10-24 - 非常之sharp， 有定焦八成功力， 影景必入，但入夜後最好落腳架

18-55 - 新手神鏡， kit鏡黎講佢最掂， 玩定焦既未必睇得佢上眼， 但留黎去旅行都唔錯。廣角邊位sharp過16-55少少（我試果支係， sample variation掛）

16-55 - 定焦級表現， 可惜廣角邊位差少少， tele位好sharp, 冇ois差咁啲， 對焦又快又靜。雖然好粗壯，但上xt2其實都balance

18-135 - 用過最高質素既天涯鏡， ois表現好好， 補償到佢光圈細既問題
咁既價位有埋wr算唔錯， 但用開fuji定焦好難接受佢成像， 紫邊強勁
有用家反映，光圈要收到F.8先較sharp

R: Lens with a dedicated aperture ring
LM: Linear motor for autofocus and manual focus
OIS: Optical image stabilization
EBC: Electron beam coating--designed to increase light transmittance and counteract flare and ghosting
WR: Weather Resistant
ALG: All-Group--moving all of the optical elements within the the lens
ED: Extra-low Dispersion (for lens quality)
ASP/AS: contain at least one Aspherical lens element
For more details:

by 月巴良月

我都玩過唔少鏡, 而我係非常推介1855嘅
富士幾支差唔多焦距的變焦, 講質素一定係1655最好, 但重到飛起
反而1855輕得來質素高, 價錢又抵, 計CP值真係超高

相信多人唔推介唔係因為呢支鏡唔好, 係大家要求唔同
可能為質素/大光圈而轉玩定焦, 16+35+56 呢種組合已經唔會再需要1855
可能為不同焦段, 如果用10-24, 咁加支定焦的用處就大過加支1855好多
可能為質素光圈而放棄輕便, 就會揀1655

好多巴打會追求最高質素, 就好似56.2 vs 50/2咁, 好多人推56.2而覺得50/2雞肋
但總有人會因為50/2的其他好處而揀佢
1855都一樣, 如果你係想平衡各方面包括質素/方便性/輕便/價錢, 呢支絕對唔差, 但如果你追求更高質而願意放棄其他元素, 咁呢支咪唔會推介
講到尾咪又係睇你需求

35.4 vs 50/2 vs 56.2
先講50/2 vs 56.2
56影人真係無敵, 散景無得輸, 同光圈快門ISO, 56影出來比起50會光少少白少少
50就sharp啲, 輕便啲, 對焦快, 但散景果啲一定無56咁好始終得F2
如果你主力影人又夠Budget又唔介意重少少, 一定揀56.2

35.4 vs 56.2
影人黎講兩支都勁, 56質素會再高一啲, 光圈大多半級, 不過35輕身, 可以用埋黎街拍, 上youtube可以搵到好多人比較呢兩支影出來的人像
如果連人帶景35.4會啱啲, 當然其實如果咁計可能更廣會更好, 呢兩支黎講主要係睇你想要邊個焦段

所以總括就係
35.4 = 輕便+人像靚+街拍好
50/2 = 輕便+WR+街拍好+Sharp+對焦快
56.2 = 人像最靚 + 散景最靚

點解放50入56
最初買50/2就係嫌56太貴, 其實入左50/2我係非常滿意嘅, 影人都好唔錯, 又夠輕, 果陣去旅行用10-24加50/2, 係正嘅
只係之後見個朋友支56影出來真係好靚所以先忍唔住入埋, 一比較之下就高下立見
但如果你問我性價比, 兩支其實都對得住個價錢

支50/2我都準備會放, 原因係佢的好處對我無咩用
街拍輕便我有35.4, 影人我有56.2
我又唔係影小朋友或者其他需要對焦快嘅野
我XT20機身都無WR, 鏡有WR都無用

放左50之後後悔
以前用50/2超滿意，聽個frd建議試玩56.2真係覺得靚啲，但越用就越覺得其實如果唔係兩張相拍埋一齊睇根本唔覺得50/2差，就算拍埋都覺得50/2好靚只係唔及56
但呢個分別越諗越覺得唔值得用多一倍錢同埋一倍重量去換，仲要對焦慢咁多 (雖然呢個唔係main concern)

放56入返50
當時我有50/2，入左56.2做左啲比較
之後比較完放左50/2，依家過左一排又後悔，準備入返50/2

我當時第一次入50/2的時候正正就係見外國review大部分人都係讚支50/2又抵又sharp又輕，不過無可否認56.2的效果係唔同啲，而且好多人好追求1.2大光圈
所以跟上面巴打咁講，其實好個人，你有咩需要咪用邊支鏡，無話邊支一定好啲

揀50的原因
大光圈要放棄啲野，可以係重量、大小、價錢、對焦速度
例如56.2 vs 50/2就好明顯，後者又輕又細又平又快又Sharp
所以結果都係睇你自己需唔需要個大光圈，需要的話當然有大買大

by 染谷巧
DR (Dynamic range)
對Raw係有影響，個情況同JPG一樣
開頭我都好似你咁諗，因為我都主影Raw，影Raw係咩DR無所謂，但我係Capture one係面，見到就算係Raw個資料，DR200/400佢都有表示出黎，咁我就諗係唔係有影響，做過測試次後，的確係有影響

做個DR測試比你睇睇，純綷係房影，Crop高光同暗位睇效果(大相就唔up了，純綷係房的書枱)，不喜勿屌
X-T3, 35.4, M mode ISO1000 1/15s f2.8, 落腳，沒有任何後期調教
因為要試DR分別，所以set個高ISO，確定唔會因為DR影響到個曝光值

高光位 DR100

高光位 DR400

暗位 DR100

暗位 DR400

睇到個效果，高光同暗位，DR400 個Dynamic Range都會多d，資訊係多d，高光無咁易爆，暗位無咁死
PS: 暗位效果未必咁明顯，但有分別，純綷係測試個環境表達唔到，如果夜間/偏黑 既環境，係會再大的分別

問：即係落腳影夜景我係咪應該要set返個ISO上800食盡個DR 400推返啲暗位出嚟?

答：可以咁理解，想要深位無咁死的話
但前提係唔介意ISO800(640)所帶來的noise
但係我既做法通常都係日頭多用DR400/200留細節, 夜間反而用番DR100
因為如果係會後製的話，暗位推光出番細節，係會易過高光位要出番細節

富士計算exposure value (EV) 嘅方法
In calculating EV, we define 0 EV as the exposure achieved in 1 second (1″) at ISO 100 with an aperture of F1.
−1 EV = ISO 200, F1, 1″
−2 EV = ISO 400, F1, 1″
−3 EV = ISO 800, F1, 1″

The above is the specification for the X-T3, and is already a perfectly adequate level of performance, allowing snapshots to be taken at night without difficulty. Nevertheless, let’s try continuing the sequence:
−4 EV = ISO 1600, F1, 1″
−5 EV = ISO 3200, F1, 1″
So, −6 EV = ISO 6400, F1, 1″

For an X Mount system lens that supports an aperture of F1, you’d need an XF50mmF1, so for practical purposes settings of ISO 1600, F1.4, and 2″ would be needed for −6 EV.

上個post眾巴打upload嘅 50230 同 55200 嘅 sample shots

50-230

by 最忌有自信

by 我只是個孩子

by 垃圾多失廢青

By Vázquez

By 亂世佳人

By 斷垣望歸燕

55-200

By Dai

By 斷垣望歸燕

By 白金鐘先

By 中伏鳥
恕未能盡錄

by 余光中飛舞巴打分享既買機check機注意事項

BODY篇
驗屍級：開包裝前睇封條有冇開過，入電前check機身（包括sensor）有冇花痕，睇粒電金屬位有冇刮痕，開機後試晒所有掣同touch screen有冇反應，影相拍片基本功能，閃光燈，影一黑一白相睇evf/lcd mon有冇光點死點，光圈收到F22影白紙睇sensor有冇塵（如果冇白紙就set兩三秒快門影白燈/光管，一邊搖下部機），再嚴謹啲可以對埋evf/lcd mon嘅色tone一唔一致

做齊以上動作九成sales會黑你面

鏡頭篇
鏡頭包裝冇封條，但如果你開之前未有人開過嘅話，裝鏡頭個膠袋會係好少摺痕，相反如果有開過再包返好，通常個袋會皺晒，當然呢一點唔代表枝鏡有問題，可能只係有人開過嚟睇而唔合眼緣
同樣要check鏡身有冇花痕，有花唔影響成像但影響二手價，有時啲油漆油得唔好都會有啲痕，35.4個遮光罩通常油得差，唔好太介懷
轉下啲變焦環對焦環光圈環暢唔暢順（我買16-55時就試過擰到去55位唔暢順），另外，唔同model嘅鏡啲轉環阻力唔一樣，例如35/2光圈環比較緊同埋分段清晰，但56.2就會相對鬆，唔代表後者有問題，完美主義者會睇埋光圈環數字個刻度對唔對得準，但都係嗰句唔好太介懷
最重要係check鏡片，開電筒照入去，睇下鏡片有冇花有冇霉（之前見過一枝係入面嘅鏡片有撻漬），睇埋有冇塵，冇就最好，但有塵其實都冇乜問題，心理影響大過實際影響
反光咁睇一睇前玉同後玉鍍膜有冇問題，有花好容易睇得出，新鏡既鍍膜應該係完整冇花嘅某一兩種顏色嘅反光，再睇有冇漬有冇刮痕有冇指紋，有嘅話建議直接睇下一枝，無謂自己抹（老手可以無視呢句），如果得返一枝而你又急切要買就叫個sales抹下佢，抹得走而鏡片冇花就冇問題
做齊以上步驟可以插落部機度，轉下對焦環（MF）同光圈環有冇反應，試下對焦暢唔暢順，開關防震各影一張相睇下個防震work唔work

都講咗咁多唔爭在講埋驗屍級：如果懷疑鏡片入面嘅塵大到會影響成像，光圈收到F22影白紙睇下有冇影響，但其實買新鏡見到非常大粒嘅塵一般人都會直接pass，所以未必需要做呢個test
影張相睇下會唔會某一邊或者某一角明顯異常鬆矇，呢一點同光圈大小無關，收細光圈之後情況一樣嘅話就可能係光軸偏移問題（有興趣自己google光軸偏移睇相，但呢個情況極少出現喺新鏡，二手鏡就要留意）
收到最細光圈睇下光圈葉有冇油，同樣新鏡都少見會有
如果係用單反機，買單反鏡要留意走焦問題，無反因為結構唔同所以一般冇問題，有嘅話都係個別型號問題（例如Canon枝RF小白），富士鏡暫時冇呢個問題但如果以後有新model都要留意
再嚴謹啲影張散景有燈嘅相，睇下個波點有冇問題，個波點反映鏡片狀態，例如鏡片裂咗嘅話個波點都會有裂痕，鏡片有明顯嘅塵個波點一樣有塵，一言難盡，總之理想狀態係個波點係實心嘅一個圓（或者橢圓，冇關係），新鏡一般冇問題

sorry for 1999，最後一句，買新鏡其實都唔使驗屍咁驗，我而家通常都係望一望鏡片冇問題就畀錢

XC35 F2 係咪月尾出呀？

xt4 vs xpro3
大家點睇？

我係xpro series用家，由xpro-1到2，但3我就冇追落去，因為個mon問題&冇ibis，所以嚟緊會出xt-4

小弟X-pro3 用家
真心買機係為咗買個樣，相當同意dpreview意見，部機根本迫你用EVF影相

要性能XT4好好多吧

巴打買鏡多數係邊到買?

睇埋x100v就明曬，富士想拉闊兩部機既分別
如果xpro3有mon/有x100v個隻反mon, 就無人會買x100v
如果x100v係收埋mon, xpro3有mon, 就會更少人買x100v

有支23.4想放，有無巴打收留

新post留名

X100V 有冇消息幾時有行貨呀？ 就嚟忍唔住係日森買算數。

咪撚買行

等xt4出買xt3/xt30

呢個都係考慮之一
所以先諗緊係日森買

有冇巴打收18-55
想留銀彈玩定焦

真係會咁快出xt4咩
xt200同xt30差唔多價錢
有冇比較

唔要反MON
一定XT30

XH-2傳聞，XT-4仲未發佈，好影響銷情

Cmos都唔同

想問xt4 發佈完要等幾耐左右先有得買

求救！X pro 2 個機械快門簾 閂左唔識開返！
重開都係咁。完全遮住黑晒乜都影唔到。
之後係咁boot 機宜家 要㩒3次快門先影到一張相。
有無師兄試過😭😭

另外富士維修係咪又貴又慢？

其實都未肯定塊新sensor真係用落xh2度
原本仲以為xh個系列已經玩完
如果係真, 二代機似係主打高像素
高速連拍應該唔會夠xt系列快

塊coms有8K像素 但係CPU跟唔上
一定熱到噴火

Xt3 幾時有firmware update俾我classic negative

放xt10
xf35mm f2

有冇巴打玩過微距環？

想影下product 諗緊11 定16好

冇budget 買macro 鏡

或者幫到你：

係咪影好多相？用電子快門頂多陣，之後換機？

我覺得唔會再有XH系列

又係辦法喎！thx
但始終機械快門爽D😭

香港依家有現貨？

用電子快門靜靜地嘅感覺都好爽快

不過電子快門影出嚟exposure睇落去暗一格

apsc 像素仲可以上？！？
btw xt 4好似大左幾多下

ff都上到70m既年代
apsc做到4x 唔出奇呀
m6mk2都出到32m啦

但出到咁高 iso好可能會更差 本身apsc高iso已經唔係勁 再咁玩未必好事

買水貨有咩要留意

我寧願佢再搞下低光下嘅noise同成像

琴日問旺角百老滙門市 剛剛到貨

幾錢?

冇問到😂
因為我目標唔係佢
只不過店員話今日（21號）啱啱到

OK thx

XC35 f2出左價喎

$1880 行

35 1.4都係3000搞掂

留名睇$1200

買嘅話緊係等水貨出先買

我寧願加幾百買返xf家陣俾唔起咩
再唔係35.4先3k

富士鏡等半年先買係常識吧

XF水都係$2100，俾多兩舊有WR有金屬鏡身唔好

遲下水貨$1300一定搞得掂

等水貨 唔洗諗

富士嘢一係水貨一係二手
唔益代理

冇錯不過大家有冇水貨舖推介嚟緊想出XT-4

35 f2 幾錢？

XT10換新機, 買XT3好定出XT4好?
XT4有D貴喎

唔知點解用富士個app喺X-E3 過相落iPhone X 成日斷WiFi!
次次揀完相一傳就斷

另外想問下 35 mm F2/50mm F2 邊枝影微距會靚啲？

80mm

兩支都唔啱微距
Fuji自家鏡嚟講最起碼都買60 2.4

如果係影靜態product shot想平影, 其實可以入菲林年代啲macro lens, 求其買支1:2都係幾舊水有交易
靜態Product shot我覺得AF唔係必要, 都係上腳架MF (個人意見)

直接買lightning to sd card reader無煩惱

我諗住35/50 是但一枝
冇錢買其他
係室內用50好似窄窄地
坐低食飯時半身都未必影得曬
35好似萬用啲

但本身已經有23， 個焦距同35好似有啲重複咁

我又唔係影到好微
有時想影下嘢食/衫啲detail位而23 f2又對唔到焦
所以想換過枝微距好過23 f2嘅

35 f2 影室內就真係啱啱好 好似最萬用
50 f2又可以影啲特寫 去旅行拍埋23 f2 一廣角一望遠呢個組合好似平均過 23 + 35

好煩

16f2.8 + 35.4呢個組合如何？
旅行影景掃街打卡用

過full size相幾耐一張？
同埋會唔會自己分file save係iphone?

23 f2依支嘢唔係對焦距離唔夠近, 而係佢影近野啲成像化開咁

你要考慮下你想隔幾遠對焦, 同埋你講食飯影相係想影坐你對面嘅人, 定擺響你前面嘅嘢食? 如果係後者, 35mm 其實都窄窄地, 可能你個人要後仰取景先影到成碟餸

而對焦距離如果你唔使隊到話好近咁影, 其實18-55前面較wide嘅部份都可以做到, 係冇定焦咁大光圈囉

睇完Xt4個價有少少卻步

已有18-55 但想要定焦大光圈
其實今日拎過支18-55去用
用番35&55 影
覺得係去到室外先可以發揮到55（50）嘅功用
室內用學你咁講其實35都窄

23用嚟影嘢食 隊近少少都會對唔到

不過23+50 應該會好啲
23行近多幾步就有35嘅效果 （應該）

其實如果唔係要黎自拍/vlog 、對IBIS 無乜所謂
買返XT3仲好。反正像素無升級

半年後先買，入住二手xh1玩住先

如果出xh2
半年後可能大跌價

23影人你要就角度, 如果透視變形影到怪樣你等跪玻璃都得

其實又或者咁講, 好多KOL美食照都係企起身影甚至行後再兩步影
你唔介意太異相嘅話可以直接咁樣用35

我自己紀錄嘢食好多時手機算, 冇咁引人注目

呢張係今日坐係位就咁用55影嘅
出黎效果都好似比23 f2好

應該都會買50 f2
影半身人像+需要時影下遠野
會實用過23+35

請問日森係實體舖？我都想買水貨但唔知香港嘅去邊到買

日本amazon

其實價錢唔係特別平
計埋運費、減番回贈1萬頭
不過係唔想比香港代理賺

Sensor 一鳩樣係粒電大左，有ibis ，個flip mon又唔好用

我見到老蛙有枝macro，應該無af.

無af會唔會好唔方便？定係中焦點太薄，好易歪，所以落腳用mf？

無影過macro 少落腳
但係有興趣試下

室內用35都幾窄

想問下咁多位用富士係咪都係影jpeg多？

想問下點樣可以食到回贈
小弟都唔想益港行

HSBC 海外簽帳

無反咁叉多對焦點, mf開peaking再放大睇中唔中焦好易啦
macro的確近起上嚟景深太淺, 有時可能要收光圈甚至要疊景深, 咁就更加要落腳

除左疊景深之外, 我覺得落腳時個角度同構圖更易控制
手持嘅話可能啱啱影完一張覺得角度構圖幾滿意, 但其他爭少少 (例如燈光/背景擺設)
到你搞完一輪想手持再攞返同一角度都幾煩下

我自己用覺得還好
23會太多景咁

無計過幾耐 但快
係import入photos

幾$？

想佢出新鏡多過新機多啲

傳萬3左右

今次無啦啦出部xt4出嚟
同xt3冇乜分別
咁應該冇xt40？

咁都無乜分別？

乜部嘢唔係用番xt3塊sensor咩
多咗ibis flip screen
所以部嘢似係xh1啲friend
唔似得xt2去xt3咁太大分別
XT3 同XT4 兩部嘢依家就好似對家sony嘅6600同6400咁

仲有舊電
Xt40應該有嘅，係睇下下放幾多落去
不過可能年尾之後嘅事

XT4只係補完返XT3無IBIS缺陷
等新xtrans 新CPU拍6K / 無crop 4K

想問最用緊xt20 18-55kit 鏡
想換支 影到近小小既鏡
因為影開product shot 同 啲detail 位
定焦係咪唔啱用？
變焦有咩選擇？

60 2.4

X-t200 5380蚊 好貴

睇黎xt40都只係加番ibis 大電 用緊xt30可以skip

$199鎂變咗$1880
痴線

預高啲水位插水

等水貨啦

香港代理：冇10算你偷笑啦

想知大家用咩去清sensor
而家一收光圈就影到塵

Sensor向下，吹

仲痴住就用專抹鏡頭個d濕紙巾輕輕力抹

Sensor冇咁易花，唔洗怕

呢個價可以一屌
抵制垃圾港行
利申 已有xf鏡

而家頭po成10頁

個cm*

我仲心大心細， 呢個價加少少可以買XF，買XC 貪佢輕，希望水貨再跌下價先

行個價我加少少上到xf
再加多少少又上到.4
一係就水 一係就xf.2/.4
1900蚊買支膠鏡真係你買埋我嗰份

真心唔明佢出呢支嚟做乜春
好心佢咁得閒就整支23 4/ 35.4/ 56.2 二代
或者出啲新鏡 eg:18-35/魚眼之類啦
都好過整支冇乜特色嘅鏡出嚟

有人試過換鏡個陣

一換完枝鏡就較唔到光圈

部機show光圈係F/0

依家2枝鏡都係咁 要點搞😭

試下清潔一下鏡頭同相機既電子接觸點
顯示F0應該係相機感應唔到鏡頭

好 唔該 一陣試下先

買佢定買xt-20
20都成三年前

Xt30

疊景深係乜

用字唔好添, 我意思係指mf用唔同對焦距離影相 再後期合成疊相, 令到成個主體都清

始終光圈收盡成像又會變差

1800？

我覺得個mon喺某啲情況下會好阻你影相
尤其低抄直拍，要用返單反既個人訓低影既頹況

x pro 3始終唔係完全既街拍機，真心，我覺得佢要尊重唔同用家有唔同用法

100v隻反芒都只係普通，最好係X-T3個反芒，有得翻直影

kit set既話等3個月4500 啦

free版都有

X100V 點睇

你影jpg定raw

買 水貨

而家用緊X-T100
諗住放左佢
換XT3

知唔知XT4出左XT3大約會跌到咩價位咁
我見而家水貨都7000幾蚊全新

仲有冇人用緊X-E1/X-E2?

有無其他先,如果有其他,係無CC個D
可能真係關機型事,3代機個D都無CN用

想買x100v

出咗香港定價未? 定係上amazon買水貨算

唔係所有機打開都有cc / cn 可以揀

新手買第一部機
平時多數影吓景同人 有機會會拍片
睇啱左部xt200（諗住有新買新）
上到嚟睇見好多師兄都麻麻地xt200
求師兄搭救

Xt3/ xt30 la

買咗就唔好念其他，好好運用你部機，鏡頭比相機重要，更重要嘅係機後影相果個。更何況xt200都唔差，xtrans同bayer嘅差距越黎越少。

買行死全家
不過可以睇埋港水幾錢既

有冇話咩原因到而家都未係好明

唔該師兄
但就係諗緊買邊部
如果比較埋kit鏡會有分別嗎
暫時未有錢買多支鏡

點解要死全家

呢度d人麻麻地部機係因為多數係度傾得既都唔係新手，咪唔會從新手角度去睇部機
你岩岩開始玩，呢部機一定夠你需要
你用熟部機，自己了解到部機有咩好同唔好，就會有想換機升級既念頭
唔好因為其他人講，就否定自己部機

未買既話就可以研究下
xt200拍片好似唔多掂

收到！唔該晒師兄

xt200如果計body個水價同xt30水價差唔多，差唔多價錢下一定係揀xt30。xt30係用fuji設計xtrans sensor而xt200係普通Sony bayer sensor，顏色細節同noise控制xtrans都會處理得好啲，另外機身用料xt30頂底bar都係金屬亦比xt200全膠機身高級，如果無180度反mon呢個要求，基本上無咩理由要買xt200。

另外kit鏡方面，如果未來係會打算買其他大光圈定焦的話，1650/1545都好夠用，質素比起其他廠同價kit lens一啲都唔差，尤其1545呢個價錢比到15mm wide，加上中心成像都好銳利，係邊位差少少。如果打算用好啲可直上1855，光圈大啲邊緣畫質都比其餘兩支實爭，另外鏡身用料同mount位1855係金屬1650/1545都係膠。

xt200 就算拍4k30p畫質都唔sharp，要靚真係要上xt30/xt3，用6k downsample係靚好多，而且有flog 同 bitrate高

感謝師兄好詳盡！
終於知道係點解

sony拍片最撚勁，睇到都射精

Canon部m6II已經同你講咗，並不會

其實32m應該係次世代標準

呢個藍屍代理直係賺到盡

其實都不一定，X-T200係用A6400同一個sensor，新款過呢個2018年 X trans sensor少少

如果你比較翻dpreview a6400同xt3，iso400打後已經睇到個分別，3200打後更加可以明顯睇到xtrans嘅優點，xtrans係控制color noise係比bayer好。

即使你話fuji iso有偏差嘅問題，xt3係iso6400都係比a6400 iso3200少啲color noise。當然如果要比較顏色就會係比較主觀嘅感覺。

邊到買水平 amazon買淨機都貴過港行

港水

X100V 香港都未出價

唔係二手扮嫁咩

咁我唔知未買過

仲留意到sharp 一丁點
X-Trans應該係color noise => 黑白noise
都係掟入LR可以解決既問題，但機身可能會修正，新手都唔見得話會好大影響

想問平時啲機

其他機就難搞啲
外國網多數係跟MSRP(原價）
最多係大時大節有減價
要平嘅只好去香港舖買水貨

但係因為X100V 新出，就算香港細舖行貨都係跟原價，所以先會有so/平價

琴日影的，黃花風鈴木開始開花啦，3月頭應該開滿
XT30 + 50230

咁多位巴打買水有冇話邊間好

同埋，以前去開cam2但都係行貨

3娘4佬又驚中伏

一般嚟講港水平過amazon幾多？

我未買過fuji唔識

收部2手x100f玩下先

AMAZON除非好突然做大清貨折,如果唔係平時普通折都仲係貴過香港唔小

咁唯有等下香港到貨

冇間好

會成日拍片就xt3

如果唔係就xt30，已經好夠

當然budget 夠就一定xt3

想平平地入部X-T20+1855
係咪得返水貨

XT200個sensor新過A6400 不過都只係普通銅導線cmos，唔會比得上XT30塊背照式 cmos

x100v幾時有貨

唔直上XT-30?
XT-20 kit set 上網睇都得

真心唔知DPREVIEW會點俾評價佢
我覺得呢部機應該會唔錯

啱啱係瑞士俾人偷咗部a7iii，想轉會富士，唔急換因人在英國讀書可能要暑假先返香港，無相機當係修心養性讀書
巴打們推介我等xt4定係入xt30
XT3暫不考慮因為好似就出新同埋同xt30差別不大

其實xt3 同 xt30，從結果來睇(畫質)，分別不大
但從過程來睇(拍攝過程)，分別好大，兩者操控性好多
再大膽估計，xt4畫質上與xt3 xt30都唔會有大改進，係功能上分別，如果好需要防震，就入xt4

如果高iso olympus em1 ii會唔會差過XT3好多?

近排返工冇嘢做想學吓攝影
第一部機想入xt30+1855kit鏡
不過唔知邊度買有信譽啲
青頭都想屌處女 唔想俾人玩殘扮新..

買行貨死全家
搵水貨買啦巴打

咁我都知代理藍到發黑..
但係怕機壞冇保障啫
咁無論水貨定行貨
大家有冇推薦邊度買價錢合理又有保障？

睇下邊間鋪評分好啲先決定去邊間，同埋睇埋伍sir條片知道點check機

呢兩日都有睇
連登講到間間都伏咁
可能三陽/四寶好少少少少少少咁

Price d評分全部都係擦

想買第一部換鏡機
買平平地玩

尋意見
X-T1 同 XT20
- 唔拍片
- 影街 影建築
大家會點揀?

心入面既諗法
1. X-T1/2 有WR, 有機會搵埋枝WR鏡可以膽粗粗出去影雨境
2. X-T1/2 多啲DIAL好似玩得開心少少
3. X-T1/2 大部啲拎上手啱手形
4. X-T1 二手淨機$1800-2200 咁上下, 搵埋枝1855 $3XXX都搞得掂
5. 想要銀色機 X-T1 好似好少銀色放緊

問題:
16M 同24M 影出唻分別大唔大?
X-T1 成部機既反應會唔會好慢?

根據官方自己講, X-T4對焦改善咗好多
如果之後firmware update埋X-T3就好囉

• 30% more quiet shutter than X-T3
• huge AF improvement
• tracking success rate has been doubled compared to the X-T3
• face/eye detection dramatically improved
• 6.5 stops IBIS with 18 X mount lenses out of 29
• IBIS has magnetic force rather than springs
• X-T4 IBIS is 30% smaller and 20% lighter than X-H1’s IBIS
• shutter durability with 300,000 actuations (double the X-T3)
• 240 fps at Full HD
• Video in the same format can be recorded on to two SD cards at the same time as backup
new battery with 500 shots in normal mode and 600 in economy mode (X-T3 has 390 shots in normal mode)

想問下係咪依幾日出100V ?

富士個marketing 完全係失敗

新手睇啱x-t30 想問吓大家會建議買kit定另外買起步
暫時預計應該會買住一支zoom 一支prime先
應該比較多用嚟旅行用 行山同出街影吓日常咁 可能會嘗試吓街拍
大佬們有咩建議

新人落坑留名
點解我咁大個人先發現到無反嘅好

想問下知唔知35f2 會唔會有減價？

其實，你預幾多錢買機

睇第一頁鏡頭
年中大量人問呢個問題

唔知個shutter button係咪似xh1
定佢指嘅係mechanical shutter

有無興趣xt10

極限就係5千5 (全新水XT20)
(如果要講我仲好中意X-T2 果隻直FLIP SCREEN, 但就OVER BUDGET了)
係諗緊如果平啲X-T1 其實夠唔夠我用, 唔太清楚16mpx 24 mpx 實際上大唔大分別

像素我覺得大，我由xt10 上xt30

你都俾得5500，會唔會儲多陣先
唔好諗xt1 xt10啦，都真係耐

btw 1855 水好似係2000有找

係唔係就黎有新電, 一樣size? 舊機都用到嗎?

haha, 就係唔想用到咁極限

如果XT1 唔係太大問題既, 仲可以叫做有錢買多半枝鏡
用一輪仲有個理由係, 買得平, 到時再入部二手XT2 / 3 都好似心安理得咁

但如果24m 16m 大差別到要買XT20, 咁就無咁爽快諗換機LU

我想搵銀色啊, 但好似唔多
如果銀色XT1 我諗應該1500唔得?

唔知點解XT10 就唔太大興趣
可能XT1舊得唻都係當年最旗艦 假虛榮心

18-55/16-80
23.2/35.2/23.4/35.4
自己睇下邊支啱你洗

+1855 冇死
1855 再用多d 18/23/35/50焦段
再入定焦

咁不如買部xt2 再戰1-2年

thx
我睇咗啲人講x-t點揀鏡好多都係推用18-55kit再摸吓自己慣用咩焦段先再入定焦 巴打係咪都係咁揀鏡

Yes
用左Xt20+1855大半年先入新鏡
而家除左有1855外
仲有一枝七工匠12mm同35mmF2
12mm長放防潮
35mm好滿意

七工匠 12mm 正？ 成像如何？

其實XT4有冇防震

未官方公佈，但好大機會有IBIS

未用過xf wide鏡
但有紫邊 光圈都收到2以上先用
一分錢一分貨 有錢都係買番原廠鏡

加啲收支二手samyang 12 f2啦
支七工匠12 邊位鬆散 光圈細一級
鏡頭蓋易甩 想上filter要另加配件

入門黎講

xa7 好似好撚正

買xt200好過啦

唔同晒

上網評測話影人樣 靚

同女友 snapshot 好似幾好

最緊要輕

影人靚指xa7 or xt200？

xa7

同埋輕好緊要

太重，真係懶拎出街

其實輕其實又唔叫非常輕, XA7佢叫做響Fuji X系入面sell平價反mon
純粹想平但唔需要反mon嘅話不如XE3

xe3 都唔算輕

Xpro3好定xt3好 鐘意xpro3個ClassicN

唔連電嘅話271g vs 287g 喎..
入埋電就320g vs 337g

嗰10幾gram我會當佢可忽略因素

同是過來人，完全明白

上網睇係 320g vs 387g 喎

同埋同女友出街
真係求靚樣嘅 snapshot only

反mon 自拍緊要

富士基本上分好哂價位
XE3
XT30 XH1
XT3
X-Pro3

50-230 新手試影獻醜 多多指教

GFX
X-T200
哭而不語

買得gfx 唔洗上連登問啦
同價位買xt30, 諗唔到有咩原因要xt200

6.5 stops

XE3其實同XT20算同期
仲賣緊嘅產品價錢係隨市場調整嘅姐, 其實要睇返佢邊樣打咩市場都係分嗰幾條線

中幅: GFX

SLR類無反旗艦: X-T單位數
Rangefinder類無反旗艦: X-Pro
SLR類中階機: X-T雙位數
Rangefinder類中階機: X-E
冇Xtrans反mon : X-T3位數 , X-A

XH1響我眼中試驗品居多, 當XT都有ibis之後我唔睇好XH線會有下代

XT-4 spec好堅下

有無師兄用緊xpro3

想買，但十五十六緊

出左xt4 又想買番 xt4多d

我都想買 但有xt3 諗緊換唔換

我買咗就變雙修 好貴

入部x100 平時出街輕便用算啦
咁樣平衡d

入多部x100 平時出街輕便用算啦 咁樣平衡d

係，有xh1 嘅優點

Cam 2啱啱出果個x pro 3極限優惠三選一 有無人問過係咩料
見佢一啲詳情都無 要人打去問先知

XT200有巨大跌價潛力

點解佢唔更新XE3
依家焗住屌X100V

各位師兄有個問題，點解dcfever放鏡頭嘅師兄 二手過保價位同全新水貨價錢只有可能一兩百甚至貴過水貨嘅情況出現，究竟點解大家對自己嘅定價咁有信心？

唔好買行貨啦

唔買行，機身咪無保養？

行貨代理撐警

請問一下發佈會會係香港時間幾點鐘？

Tonight?

依家26啦嘛

Toyko: 2 PM of February 26

日本快香港一粒鐘
咁啫係香港時間1pm
BTW有xt3喺手對xt4冇期望 想佢出lens roadmap多啲

好，咁早啲瞓

即係叫你買全新

因為小弟發現呢個情況只係發生係富士,諗緊係咪有啲我唔知嘅嘢

富士鏡保值

肥花班友不嬲on9

買水貨都唔佢啲過保二手鏡

我試過收支18-55，玩左排再放埋
之前見到個幾個1855賣家重放緊

有一雞嘢買機了

幾時派到手都未知

考慮緊買唔買xt3，始終無IBIS，否則入em1 ii算，唔想等xt4跌價等到頸長

唔拍片嘅話xt3都夠做㗎啦
BTW唔好俾濕鳩港行賺

我知買水貨係常識
btw 維修搵邊度?

X100V/F?

呢層我唔係咁清楚
你可以試吓睇啲相機維修嘅

BTW我部xt3上年4月買
嗰陣冇諗咁多買咗行

想問下大家用開邊款SD card?

呢個POST 睇左咁多年都重係不斷傾器材，真係悶到嘔
大家圖都無張點引人入坑呀

出左了

開心佢派一皮咁就可以買X100V
但諗深啲 佢派到收可能X100已經準備出第六部

XT3拍片都已經好好
當然如果XT4或其他機有IBIS絕對會係Bonus黎

好好J

我都係新手想影下景同人 都有機會會拍旅行片
諗梗X-T2定X-T3
覺得自己未洗要X-T3咁高性能 又貪X-T2係日本製
求比意見

好撚JENG 高階APSC 側反

XT3用家可以同你講, 你行住來影係真係會鄧....
但係影出來好靚. 對焦好快。自己拎得穩D會有幫助，例如.....用忍者步行住影....

好似成個market 得佢一部係APSC +IBIS 側反?
Canon Nikon 冇
Sony得直反支咪遮住晒

睇youtube見佢對焦速度拍得住A73，如果唔計sensor其實可以直接同A73鬥

有M50

你行住嚟影一定要較快啲快門
如果唔係一定會矇

M50冇IBIS?

但裝咪條線咪阻到個mon

SOR 無睇到IBIS 咁應該得XT4一部

XT3夠用㗎啦
XT4 body 1699usd
嚟到香港水都可能要萬三萬四
夠你買xt3+1655了

都阻咗少少

富士支膠35有水了
$1590

xt4 變返 mij

新出嘅得支50 f1
玩毛毛咩 又唔出新鏡
窮撚買唔起呀屌

XT3/XH1揀啦
唔洗防震就XT3啦

師兄教路下要SET幾快先夠?
以前用單反好少拍片, 冇研究點SET
係而家用XT3先會出動下。一般都係手機, GOPRO.

我女人用A73, 我對比過係真係差唔多。但係A73 影出來既相對比XT3就冇得比了。FF機我一望真係立體D，唔識形容, 唔夠專業。等其他師兄再補充

拍片行路鄧就避唔到
影相都仲可以較快門救吓

唔係嘅 可以課金買支防震勁啲嘅鏡/xt4

Kai 有X-T4試機片了

要搵人貼貓貓狗狗相帶返起

拍片多就買支gimbal啦..唔好慳

冇記錯對焦真係差唔多
我買嗰陣係貪富士唔洗點執
影完過電話Po IG/FB冇得輸
最弊係低光高iso會差啲
但係富士啲大光圈咁平可以彌補呢個缺點

想睇新模片Bleach Bypass咩效果

終於有

其實都啱，當你有8級防震都唔及落gimbal

Xt4 同xt3 比拍片嚟講有冇咩大分別
除左ibis 外

又新膠片模擬？
上次Classic Neg都好似未update？

喺台灣fujifilm fb見到
ETERNA 跳漂白(Bleach Bypass)

主要IBIS同電量，個mon唔太重要
XT-3其實唔駛升

見到kai條片最後影住部機係寫住
made in China
仲諗住x-t4會轉返mij

利申：x-t2用家
x-t3 made in china即刻冇晒胃口
見pro3轉返mij仲諗住x-t4會一樣

而家我xt20, 諗住直上xt4 定用返xt3 好
Xt4 又有hdr 又有新film simulation 同ibis
好難揀

又多個理由買xh1

有錢嘅一定係xt4
冇錢咪xt3囉
我當部嘢係XH1啲friend 咁睇

依樣真係豐儉由人，我覺得XT-3/XT-4分別唔大
但我會直接買XT-4。我係XPRO series用家，原先預咗筆錢升XPRO-3，但個mon我真係覺得接受唔到

富士應該加埋動物眼對焦

XH1反而冇望過！等我都做下research先
但點解唔揀XT2嘅？

但係如果唔係對富士情有獨鍾嘅話
分分鐘啲人走哂去買a6600/A73

因為你話要拍片
拍片有機身防震會好啲嘅

同埋我唔會同你講我鐘意xh1個grip位多啲

個樣係冇左復古feel
但好渣手勁多

想屎勿痕執部二手XH1 番嚟
但係有xt3 又好似好無謂咁

x100s/t/v/f compact類

用緊xt3表示直接等xt5

好

有冇咩牌子推薦

sony tough M

智雲，雖然係大陸嘢，但真心好用

唔該哂你地
自己望下先 雖然我都覺復古feel機身幾吸引haha

Lexar 2000x

呢隻？

Gimbal真係好尷
個心唔想推強国嘢
但多人讚多人認受嘅好多都係強国嘢

Dji Rolin SC都多人話ok嘅...

Gimbal都還好，買外國品牌係貴啲，大陸嘢就CP高而且有驚喜
但航拍機就好一面倒
Action cam就好彩GoPro仲頂得住

pro系列一直mij，主因好似係個hybrid vf
係xt下放左去支那造

按依家疫情嚟計 好奇佢趕唔趕得切喺4月尾出貨

無人機真係DJI 做得好好
自己有一部當玩具玩下, 都服左佢地除左image quality
仲有個app, UI 做得好好。

但係客服好差

乜xt 系列係支拿做！？

Xt3已經係啦

佢應該年尾嗰陣生產咗啲
BTW依家都復工啦

可以去下鳳園影
好多蝴蝶
都係XC 50-230 1000蚊真係超抵玩

特別版附贈武漢肺炎

我得pro 2 同xh1, 返而最勁既就支拿做

x-t2機身下面大大隻字寫住
made in japan好好丁
轉左made in China硬係差咁d
而句野佢都冇再寫喺機身當眼位

依家等x-t4銀色淨機跌穿10k再考慮

升唔升xt4好
利申xt2

不過pro 3 日本造又係多多問題
我都係等xh2 同pro4 算

我覺得相機同電話差唔多，隔代升係比較理智既玩法

我都係x-t2
暫時其實夠用（休閒機，主要for旅行）
我覺得最吸引到我想升x-t4
其實都係ibis同classic neg
但岩岩出未跌價太貴
可以觀望多一排先
跌價前後差價可以買多支鏡

XT4 + 1680套機 2199 美金
抵買

另外因為我本身唔係影好多相
x-t2電量都夠我用
仲要果陣手多買埋直倒買多兩粒電
所以基本上x-t4舊大電對我黎講冇咩所謂
當然拎少d野輕鬆d都好既

最想要都係classic neg

同你一樣，心思思
又有諗過放曬d鏡換x100v

xt2個直倒我當叉機用
次次去旅行都係擺係房用黎叉電

我都係
裝左直倒個樣冇淨機身咁靚
裝完又大舊
我係外型行先
所以果陣貴少少都買左graphite silver

如果唔係落咗直倒塞唔到落個相機袋同用唔到capture嘅話我可能都會買直倒俾xt3用嘅
但係其實xt3有得用type c口嚟叉電
冇電嗰陣咪插尿袋囉

普通消費者級數除左dji真係冇得揀

我近年少航拍, 手頭仲係得部mavic pro, 依部野出左咁耐其他廠都未推到部超越到佢嘅, 有強国背後泵水真係優勢大

放Fujifilm XF 23mm F2 連 HOYA UX UV filter
行貨 99.99% new 只用過幾次, 同新嘅一樣
2019年7月購於天祥, 已網上登記保養至2021年1月
由購入開始已加HOYA filter, 鏡頭冇花冇塵, filter亦冇花
一直放於放潮箱
有盒有單

放2800有冇ching有興?

呢個都係另一重點..就算要用，放返入袋個下又要拆返開，煩撚到

我個背囊塞得落
但係斜咩袋就完全塞唔落

係

笑撚咗
Price行貨全新2780你放2800
你係問緊有冇傻閪有興下嘛

升就一定升，AF快咗又有ibis，好期待

富士啲鏡係咁
永遠二手同全新價係一樣
我都入左幾十枝
下星期睇樓

貪枝鏡比佢用完有香味
原味鏡頭，唔收你3000已經益左你

屌佢老味上肥花搵水魚咪算囉
嚟連登搵笨柒真係當連登仔智障？

Classic neg

用咩機?

有冇人估下xt40會唔會有ibis冇ibis同xt30有咩分別

反mon

用Xt3 都想升，為咗個ibis同反mon好吸引

XT4係MIJ定MIC呢？

我覺得唔會有IBIS
而家將個定位清楚分格左,無理由又痴返埋
我估可能直接等有新一代CMOS個時先出XT40

可能我技術未夠好。。handheld就算有ibis都唔夠有gimbal好
仲未計gimbal可以幫你突破好多限制
好多運鏡始終gimbal先做到

Xt4 Full Spec 出左lu

呢位有份搶先試機的YouTuber，佢部X-T4係寫住MIJ的........唔知道只得demo機係MIJ定係之後正式生產都係呢⋯⋯？

肯俾xt3用classic negative 未

咁要等半年

kai條片果部寫MIC
睇黎要等部機正式出左先confirm到
希望MIJ啦

Kai試個部係MIC

一樣都係xt2同影旅行相。應該10月會入

xt4如果有ibis, 咁1680賣點就少一個。
但係kit lens通常平過就咁買

利申：有1855

個直倒成日都detect唔到舊電。下次唔買了

咁睇有可能係兩邊廠都有生產？
咁到時日版貨肯定會賣貴d......

機會微啲
似最後都Mic

好似厚左好多

我覺得呢句野寫喺sd卡槽入面
MIC既機會極高

MIJ係賣點黎
通常MIJ既機都會寫喺當眼位
e.g. x-t1同x-t2機背右下、pro3機底

睇咗幾段試機片，黑色機MIC 銀色機MIJ

咁到時銀色水貨貴成k都似

我都係mavic pro, 本身有諗住升2 pro, 但太貴了
而家打算轉玩fpv, 又平d, 又多d 野玩

當初見到mavic 2 pro 1" sensor係吸引嘅, 但成皮嘢買部一個月飛一次嘅嘢真係唔捨得
相機都話可以日日帶嚟街拍, 航拍唔得

係
航拍真心冇乜機會用，就算旅行都唔係到到用到， 相反相機就到到都玩得，又冇咁麻煩

暫時唔覺得中階機會有ibis
本身單雙位數機差距已經唔算大，加埋ibis真係左手打右手
相信要過多幾年等ibis普及，變成標準配備先會有可能有

mic

X-T2 揮手,
部機so far 都仲好駛好用
平時都係得閒影下相咁
但個ibis 真係幾吸引
1516升唔升好
不過, 就算升都係半年後

航拍我都係旅行放多，可能太熟香港平時冇乜動力拎去放

去郊外試下會有好多新發現
(如果天氣好又冇煙霞嘅話)

XT4係唔係日本做番？
有冇xpro3個新class Negative模擬濾鏡？

應該MIC，其實XT-3轉得MIC，XT-4多數走唔甩
有class negative，仲有個新模片

我個人比較懶啫
加上放咗架車，都冇乜機會去郊外

試過夏天影城門水塘, 啲fd話認唔出係香港

其實到到係天到拍d 人都會咁講

有冇片睇下

開頭想買部XT3 主拍片副影相
等下儲下成大半年
XT4終於有ibis 好想快啲狗衝

諗住入手xt30連1855kit水貨
旺角領先數碼$6750信唔信得過

窮撚仲用緊xt 20
但我覺得好夠用同幾滿意
呢張鳳園蝴蝶色水都唔錯呀
我諗我業餘hea影唔駛upgrade xt4呱

同場加映香港嘅蝗蟲
但xc呢支鏡對焦慢影唔到啲敏捷嘅動物

睇番dcfever篇報導講
xt4個ibis比xh1勁好多
好難選擇呀屌

睇鏡,
有啲鏡同級, 有啲鏡 XT4有 6.5stops 而 XH1得5stops

不過窮撚真係xh1冇死錯人

好睇你會唔會影快嘢要對焦速度
唔駛嘅話呢個價xh1+2-3枝鏡仲抵屌

睇完規格 一出貨就狗沖

X-T4 IBIS with non-OIS lenses & OIS lenses

咁冇乜可能了
Sony 得6500/6600同Level 先有防震
N/C 投放得仲少資源落APSC到

BTW XT4 4K60洗唔洗crop?

二手價會唔會跌到4500

想問下幾時會出？我驚忍唔住手買xt30
Btw 頭先睇xt4 kit set要成$2100 貴到喊

我入咗xt30啱啱一個星期 佢就同我發佈xt4

影相質素t3同t4冇分別

下..xt4 講左幾個weeks

2月頭已經講得好實26號發怖xt4喇喎清

咁多新野夾埋同一部機, 算係咁

specs 真係apsc 中好撚勁

邊支鏡?

xt30 同 xt4 兩回事黎

其實我都覺得係
大電, ibis, impoved af
好多人屌個反mon, 但呢種反mon模式除左flavor vlog自拍
做嘢上gimbal都唔一定要額外加mon
跌到萬頭其實都幾值得上

其實
XH1一出嘅定價都係差唔多

2月頭忍唔住訂咗水貨

等xt5/xh2啦
反正sensor冇分別

利申當年苦主

Ibis

會唔會遲吓又跌5k

同一塊aensor

上年年尾買左xt3拍片
宜家有啲後悔
應該放左佢買xt4定買支Ronin sc 算

琴日入左mavic mini, 幾好玩！

我覺得半年分分鐘淨body跌到8k.....

萬3萬四淨body
XT3出面二手6k左右
你都要貼8k出嚟

屌，真心唔明白咩心態，有啲用咗一年過晒保都係平水貨一舊水

終於入手xpro3+35.4

有冇咩setting特別要搞搞佢？

Ibis同gimbal要嘅效果好唔同喎
你要movement就算用xt4都要買ronin
Ibis for你handheld影定shot都唔會好震咁解

再補充 如果你唔係專業要求的話ibis做下pan tilt都可以嘅
Track前後個d就真係唔洗諗

點解xpro3冇ibis呀

想等佢下放xpro又要等3年

點解可以load極都connect唔到每次Bluetooth search 都要重新add camera 好煩
係我手機定相機問題？

睇完xt4啲ibis video
有xh1初初出啲毛病，有啲kick kick下
更新完嘅xh1仲smooth 啲

要換了
用緊XT-20

睇完xt4
諗緊出xh1定xt30好
想玩番半年再上xt4
好苦惱阿屌

各位巴打，請問 X100V 幾時開賣？
邊度個價扺入？

Olympus轉咗去XT3 好想升XT4
夜晚影still之前可以1s handheld而家iso開到4000都未必清

xh1啲電倒水咁倒

等xh2

有冇巴打用過18 f2同27 f2.8呢兩支餅鏡？邊支會好d?

出咗張相收負皮
普通記錄啫駛唔駛咁重手
都係慳返

有排都唔出xh2
本身xh1就係xt2 +Ibis
依家xt4 有Ibis
xh2仲有咩賣點

12 bit 422 internal

新sensor

假合焦問題唔知xt4攪掂未

好似好少見人講

明明環境好光好明亮，不次眼嘅光度
對焦單點中間size square
對焦中間位置
對焦物係死物有明顯對比
用1655，1680會遇得比較多
對焦，出緑色中焦框
影
光圈開最大又好，收到f8之類又好
都係咁
上面情況講梗快門都幾百份一
機身用xt3,xh1
經驗上xt3較少出現

放大睇
就係差少少
係唔中焦

可能影第二張先ok

大家難道冇遇過？

影全景，我唔用佢自動全景功能
自己手動影
用1680，1655係完全比唔倒信心我
試過影完番到屋企睇
先見十零張有一兩張唔中
成刍全景del得

好老實
影相節奏又唔能夠話影一張睇一張

1655紅標鏡都係咁

講真我好無奈

但我上網又好少見人講呢個假合焦問題
有，但好少

btw
我用1024,55200,16.4,35.4,80,90呢啲鏡冇乜幾可出現

1650,1855,18,27用得較短時間唔敢講

我有諗過係兩支1655。1680bad copy
但邊有咁橋

Made in Japan

之前用xt20+1855間唔中都會試過，但升咗上xt30+1655後未試過，定焦群都無問題

試機片MIC MIJ都有

應該對焦更快，畫質更好，但唔知重量上有冇咩改變

有ois即買

希望可以細枝d

我寧願無OIS整返細D輕D
反正XT4都開始有IBIS

不過屌佢老母要出MK2 都唔該出左.4系列先啦大佬

好過冇
一陣出支23.2膠鏡就真係屌佢老母

最好多啲人咁諗，咁部機就可以跌價喇

富士第一水機成日都有伏，又插水插得快

27都唔錯，有少少特寫感覺，相比35又唔會太窄

我枝1024試過有呢個問題。但似乎係我關閉pre af，令到部機少咗樣嘢提升中焦度。

當然，我唔覺得無pre af, 令到部機對唔中係應該發生嘅事。

我用xt2

我見27水貨都好平，而且又想買支細鏡玩下。但未用過定焦，怕呢個焦距難用。

好想要18mm F2 mk ii 啊

攞支變焦鏡set死27嚟試吓囉

我都想

27幾易用，又細枝方便

而且咁平，咪買枝玩下囉

好想買x100v 日森買扣埋回贈平行貨 700

有冇人知港水通常平行貨幾多%，等幾耐先有貨

我平時當27機身蓋咁用，好輕便，但缺點係對焦奇慢同最近對焦距離有啲遠

太好

有冇相機內膽推介？
之前有個 manfrotto 背囊太大

Peak design 5L 又太細
想買個內膽塞落出街袋 當相機袋用
應該會放3支鏡
35.2 56.2 1855
XT3

我用緊peak design 個內膽， 之後放入mystery ranch 3day

35mm f/1.4

我用xt20+35 1.4都有呢個問題粒對焦點已經綠色但影出嚟都係差少少

所以富士真係應該refresh xf27同xf18 宜家啲鏡越出越大枝

我開返pre af, 之後就無咩出過事
最印象深刻係張靚景返到去睇變曚唔要得 幾鑊都係1024

Xt 3/4揀親啲gimble真係好撚重

食晏經過d-base話今朝派晒X100V,而家訂HKD9900

你用咩size?
我見我依家5l應該塞得落xt3 1855 35.2 56.2(未買)
想買small塞落gregory 公厠袋到

我用中， 因為放曬全部野（航拍&電，filter，一機4鏡）
不過我諗S size 應該夠用
[平時如果行山我就係星際100蚊買左個3格內膽放1機2鏡]

5L 如果放gregory 果個我諗都唔會有幾多位淨放其他野。 建議你帶埋個袋上我試下個內膽會開心d

有人出圖實在太好了
都係35MM F1.4，好鍾意呢隻藥房貓貓，任人模任人影

但PRE AF 用落35.4會好撚大獲

會前後hunt? 你用邊部body?

XT10 同 XT30 都係
郁得超勁

冇乜所謂啦
我個袋都係袋兩包紙巾
一支水咋嘛

我本身想買啲就咁一格格冇蓋嘅內膽
但係冇蓋嘅話再放多個tech pouch上去又驚壓到部機
遲啲hard carry上機啲鏡又四圍碌
所以都係買返有蓋嘅內膽好啲

其實可以用番大背囊嘅內膽嘅
都塞得落gregory公厠袋
但係個內膽超大
分分鐘塞得落單反70-200+兩支普通size嘅鏡
依家轉咗富士就覺得自己蠢咗 買咁大個袋做乜春

上次去台灣仲on9
背囊Hand carry 仲塞多個5l落喼
5l放唔到passport 所以先帶個背囊
但係背囊又太大 去街又唔方便 所以先帶個5l
所以先話想買内膽

O記啲handheld真心痴撚線

收光圈影到塵係鏡頭有塵喎 唔關sensor事

應該係MIC
MIJ應該係頭幾部嘅工程機

咁誇

富士真係應該出返mark 2. 解決對焦同加返wr

今次最高6.5 stop， 係咪都可以手持2秒？
未用過有ibis機，唔熟個效果

其他鏡只係motor技術唔同冇乜聲
實際好晒電

從來唔開pre af

但假合焦真係一個大問題

用1680 16mm端
都勉強做到1秒
大概影兩張一張ok

多少又睇個人

用xh1冇加成
但快門制關係會好啲啲啲

XF 27 F2.8 @XT100 F8

50r入門必選

好抵玩

屌 用左一個月多d
岩岩部pro3中左呢個
水貨撚可以點搞
乜今次MIJ都搞成咁...

XH1 +1680 半按focus左，出左綠色() 之後出黎既相係唔清，開頭我以為係鏡問題，原來有師兄都係咁

一係買呢款 511 sling bag
佢就夠大可以放相機再加其他野，底有strap 可以放腳架

我諗新機應該表現會好啲啩，加埋開pre af.
想問下巴打16端同80端可以手持幾多秒，張相都唔濛？想買部ibis機

知唔知XT4開始有現貨 XT3機價跌幅大唔大

大幅暫時應該唔會，半年至一年後就大機會

想問下邊到會有實體機試下手感？ 聽人講xt30太細手感好差 想自己試下感覺如何

cwb 皇室堡

反而我無開pre Af 因為慳電啲， 我1/4 秒晚景23mm都得，無特登試極限。

有1/4秒應該壓到iso800, 甚至400影夜景？
我本身都諗住慳電，但最尾為咗預防對唔中就開返

好似樓上巴打咁講，舊鏡真係唔掂，我枝27前後追

PRE AF ENABLE左係咪再冇假合焦?..........咁又唔怕開...
得閒試下...

FUJIFILM IBIS同鏡OIS冇加成(SO FAR...XH1冇,XT4冇講有)
1680應該只用鏡身OIS
我自己試就16MM,可1秒,但可能要兩三張
80MM好似係1/6
O記堅係勁

O記個7.5級防震好似有5秒

有冇人有用fuji 影music show?
太黑成日對唔中焦
Xt20
好想要枝大光圈

之前好似有巴打放過個網出黎
可以自己揀機同鏡
之後有外觀preview同重量個啲資料
有無巴打知我講緊咩
想睇下自己部xt2 1655幾重
之後買隻腳架
依家用緊個枝唔夠負重
個波頭成日向前跌
有無好腳推薦

一早講左咪撚買

買行貨又要死全家 唔買又中招 可以點

聽兒登仔講就死啦，買行要保養係迫於無奈。 咁唔通我憎政府我就唔交税咩？

弱撚智 買行/水係可以選擇
同交稅黎比

x100f跌價未

咁要保係咪要買行呀？有冇得揀呀？
當然你唔使保咪買水囉，但有事唔好叫春，或者你可以飛去日本買有壞飛返去整

畀錢整囉，行貨都係保一年咁大把

行貨貴10%當買保險咁啫

你唔會知壞乜要整幾錢，咁人地買個保險又下下屌鳩人咩，抗爭唔係用係哩啲地方

風險呢啲就自己承擔啦 我都諗緊買水定行，大不了去旅行claim保險

但明明富士應該係有國際保

1.04 update 好似解左evf問題

我有次係日本問個sales,我話我係香港佢答我有得保

我諗如果你係直接第一手喺日本嘅舖買，可以試下send email去日本富士，等佢refer返香港呢邊幫你整

見到台仔咁樣做過

咁都應該好過買行死全家

唔買垃圾行可以買水
又可以買二手
要壞嘅你買行買水都會壞
行咪又係保你一年 你估保你一世咩
更何況有代理同冇代理係冇分別咁滯
有啲鋪係有師傅私保/有事幫你送去日本整
年年飛日本就更加唔洗講

整咪又係一千幾百
買多幾支水貨都圍番本
就好似56.2咁 水平成千蚊
我只要用夠一年就已經賺咗成千銀
就算壞拎去整咪又係等於行貨
再加上錫鏡嘅一支用到好耐 一定過一年

5月嗰陣on99咁諗住配番xt3個叉電蓋
之後咁啱有人部xpro2/xt2 好似壞sensor定唔記得開唔到機過保整咗千幾二千
又要有排先拎得 又貴
我不如去mk揾啲相機維修 又快又平

促銷又要等佢寄支票
又唔係平好多
又搞到周圍冇貨
唔係喎 依家連支票都冇 俾部即影即有你咋
咁我不如買嗰吓俾少啲錢即刻攞到鏡/機到手開心吓好過
咁我洗乜幫襯仆街代理？

Up左
但個update只係fix左唔會再有同類事件發生
已中招既機唔會修復正常

即影即有？

新年嗰排送即影即有/即影即有printer 咋
你話支票都可以攞嚟買吓嘢
買即影即有又得
買乜都得
你送部即影即有printer俾我拎嚟托柒咩
二月要連XH1買先有回贈 仲要回得雞碎咁多
狗也不屌

今日見dc fever xh 1 set 回七百幾好似

問題係
你會買xh1咩
上代機 幫濕鳩代理清舊貨咋
我上肥花二手4800-5500添
我當行折完6600啦
二手平千八蚊-千一蚊

又唔係特別吸引過人
又唔可以淨買鏡拎回贈
揾鬼買

岩先睇左YouTube d review，對焦其實都唔係好慢，係嘈左d
Btw 我見富士好多鏡都好撚大支，呢支27又幾岩我心水，又平

xh1 跟本就唔應該出

話說一年前攪個死人回贈，將啲鏡推高晒，回贈又愈嚟愈少，支持大家買二手/水貨，反正fuji啲嘢保養又唔係長

咁係咪拎去荃灣個維修中心整呢個選擇比較好
之前部用左五年既XT1個對焦間歇性有小毛病拎去整
點知佢地hea鳩我
加上睇comment話又貴又慢都真係有d猶豫

支XC 35 .2 幾時有水貨買

咁佢個代純粹試下ibis 技術，對比xt4 ibis 只係半成品
就係有xh1 試完spring ibis 發覺麻麻
今代先學Olympus 用magnetic 做ibis
如果再出xh系統 ，應該都轉打video market
拍422 10bit 4K 6K 8K 片 等等feature，唔係無咩價值

啱啱係星際買左部XT30... 上網登記話「登記不成功，此產品已被登記。」

想問係咪已經中左伏

同埋想問下上網見到話保養單無授權經銷商說無得保 係咪即係已經無得搞？啱啱入坑就搞啲咁嘅野

原來個ibis 咁有學問

認真問，有ibis 同冇ibis 分別好大？

對下暗位你就明 雖然對焦麻麻，但我都幾鍾意用。

水/行/二手？買機時有冇對晒所有sn?

行全新啊... 睇過保用證同機身Number match

希望唔差過50230

普通影相影響又未算話好大
拍片影響大D

星際

買行做咩去星際買?

打去富士問下？

諗住晏啲打去問下部機幾時比人註冊過

個Fd話個到平... 又諗住行機無咩所謂

返到黎睇睇下先見到Fujifilm出左話要有授權經銷商印先有保

如果唔好彩伏左，記得上黎開名，免得再有人中伏

多6級光喎
f0.95 同 f8 分別大唔大？

邊間買
正常就算去細鋪買行,都會有大行印

啱啱打左去Fujifilm問.. 話應該係System出錯... 佢check到我琴晚登記左... 執返身彩...

跟住問咗佢... 話就算唔係經銷商買... 有鋪頭印係保養證都ok... 即係我又要搵日出過星際度叫佢吸...

恭喜哂

X100V而家再送多粒電🤔

Press con 冇xt4?

camerasize

代理想人買返行

之前唔見左粒原裝電
要出去買多粒電
想問原裝同代用持久力分別大唔大?

大

日本富士開始休館大家留意

邊有咁誇張

handheld 1 s 同6秒嘅分別

x100v有USBC 充電, 續航又長. 多粒電冇乜吸引力

正路業餘用尿袋叉唔急嗰一陣, 搵食又唔貪嗰少少

你都錯 6級唔係6倍 係64倍
佢話就話6級
肯定冇 f/1.0 同埋 f/8 咁大分別

本身用嘅鏡有ois: 可以用慢少少快門/低少少iso
本身用嘅鏡冇ois: 可以用慢好多快門/低好多iso

壓到幾多就睇人, 我XH1插手動 35mm鏡
閉一閉氣可以1/3s
當原本安全快門係1/50s嘅話, 依度都4級

但始終要睇你影咩
如果當刻影嘅題材需要用到高速快門, 咁其實響低光都係要大光圈/高iso, ibis冇咩幫助

早知今日何必撐警

大家have no stake in society, 何德何能幫襯佢呢
佢咁想人幫襯不如向嗰三萬人埋手啦, 成堆又OT錢又加薪又有份派錢
買部相機幾咁閒啦係咪先

我而家用緊XT3
玩到冇電就拆蓋插尿袋叉電
冇得輸

吸引力超低
買得100v已經有一班人係用緊100f/富士無反
再加埋電池呢啲消耗品
原廠副廠都會壞 買副廠都係一百幾十
講真要買嘅都唔會因為佢粒電而買
再加埋依家部機有得插著尿袋黎影
佢送粒電嚟更加冇意思

影低光/夜景相會唔會有影響?

一定會有啲影響
你個快門慢啲你個iso就一定會低啲

其實56.2 日光影人像收到.4 用埋dr400嘅話 有冇必要整塊ND？

「收」到.4？？？落ND啦

如果要收光圈影既話,ibis 可以令你慢快門都仲ok 唔會震得太緊要囉
幫助就一定有幫助既
但只計影相既話,我覺得唔會話無ibis 會使死咁啦
因為fuji 大部份zoom或者細光圈本身都有ois
無ois個d都係大光圈多 所以影響未算好大好大

dr400要iso640
如果真係戶外好太陽個時,要用到.4 好難唔落nd

諗緊買ND4 定ND8

富士買水貨會唔會唔幫你整？

會整

但本身手功垃圾那西

去日本整好過

膠攝膠得嚟又幾好睇

支持黃channel

難得有model

我曾經同你有一樣嘅掙扎
最後買咗23.4

用富士影義士，舊機=錯焦

14/2.8 16/2.8 同 18/2 你地點揀?
想要枝輕便wide鏡
14就wide d 但貴
16同18就各方面都好接近

14/2.8最有味道
等效21mm嘅效果好過24好多（以wide鏡嚟講、個人認為
而且可以留一線畀自己 upgrade到16.4如果你買咗16/2.8你到時就會疑惑到底 up唔up好

14 2.8唔知點解咁少人講
原本諗買10-24唔知好唔好轉買呢枝
貪佢輕啲

其實14呢個焦距幾好用，我有1024都未必用10咁wide

因為又舊又貴對焦又慢又唔突出
等效21影出嚟唔會wow一聲 但係構圖幾好用同就手

有冇巴打放 xf23mm f2

借朋友acc問：
我部xt20 尋日突然壞咗，無論插咩sd card 都顯示error，但 拎張卡去電腦過相就無問題。
試過格式化都唔得，又試咗插4張唔同sd card都係顯示error。 請問大家有無試過遇到咁嘅情況？可以點樣做？謝謝！！

但係實情係Fuji本身好多AF變焦鏡都有OIS
然後冇OIS通常都係大光圈
所以唔好講到有IBIS就係天與地既分別先

而且日間戶外用亦都基本唔需要 除非你要手持慢快門相
或者強迫一定要ISO 100咁
如果影夜景有落腳習慣 基本唔會用到

貪XT200有反mon想入手
想問佢支15-45kit鏡掂唔掂
定分開買18-55好啲
感謝

焦距我都prefer 14
就係貴咗啲囉

主板問題，用sdhc卡就無問題，sdxc先會出error，解決辦法只可以換主板

係咪同肥佬不和

岩岩 download 左 capture one express
express version 係咪無得用 classic negative ?

我都用緊
夠放1機4鏡同一大一細腳架，仲有大把位放filter同電池直倒。
上年Black Friday $500入手，本身睇中Codeofbell，但價錢有啲貴，同埋得八折就放棄左。

你就好有黑色
我果陣得綠
不過堅係好用

本身想買灰色，但佢賣淨黑色
所以我拎埋去發夢放First Aid野

1655 影貓有冇得數毛?

各位有冇messenger bag 推介

Peak Design囉，我依家相機周邊轉晒用佢，係腳架太貴入唔落手
另外Incase air marcopoulos camera bag我都仲用緊

1545 唔多掂，好soft,
18-55 好好多
可以考慮下買定焦都正

no la

Fujifilm press con 合照

Billingham 都唔錯，幾襟用
平時出街都用得

請問ching買左幾錢，我過兩日都想買XT30

應該都要揾食
轉咗去肥花啫

有部水xt10唔玩 1500蚊值唔值？冇穿冇爛

想問如果買富士機連kit鏡應該係買15-45定係18-55好啲

新手睇中左黎緊部XT4

準備買人生第一部相機

主要for旅行用 影食物影街景

請問fuji機有無話買返fuji機會比較好

另外貪心問下巴打們推介

body連鏡希望 18000樓下

利申新手做緊功課 學緊好basic既野 睇到好多review話要知道自己想要既focal length

但對focal length無咩概念 唔係好知如果想影街景影食物之類係大約咩length

美國1855kit set賣16xxxhkd 嚟到香港萬七分分鐘走唔甩
買埋啲配件萬八

一係就唔跟kit 淨買支35.4 但係就冇得Zoom 但都叫符合你要求嘅(依個係強烈唔建議嘅買法）

因為我都唔知你會點影 你攞支50-140嚟掃街都得㗎
買鏡最緊要要啱自己用 唔係嘅話支鏡幾靚都冇用

既然你畀得起 等下X-T4機連kit鏡啦
Kit鏡記住係18-55mm呢支變焦鏡 極啱新手用 而且係各大品牌之中最出色嘅kit鏡
同埋唔好買行貨

至於焦距
因為富士X-T4係APS-C size嘅sensor, 比Full Frame全片幅細塊啲 所以喺同一焦距下 APS-C睇到嘅嘢會少咗 影像效果會似放大咗 所以18-55mm會有等效焦距=27-77.5mm嘅講法 (x1.5) 而一般FF kit鏡就係28-70mm咁上下

如果掃下街 又影下食物嘅話 我會幾推薦23mm嘅定焦鏡, 等效35mm係幾全能嘅焦距 所謂進可攻退可守
有人話35mm (等效50) 影到嘅嘢似係人類單眼嘅視野 所以有啲hardcore啲啲嘅影友幾專情於呢個焦距 而且叫呢個做標準焦距 短過佢嘅就叫wide angle, 長過佢嘅叫tele

1855只用35&55

XT4 大家可以準備買水貨

唔該曬巴打咁有心機

但細佬我現階段真係睇唔明

等我做多d功課 學下哩d technical野先

行機$5250 水鏡35mmF2R $2120

其實人地喺新手+未用過film Camera 同佢講等效焦距冇咩意思😂因為跟本冇概念同對比

18-55 Kit鏡好夠洗 支鏡夠俾你摸熟自己想要既焦距

關於買行/水又擔心保養問題我有個折衷方案建議：機鏡就照買水，維修就搵代理
幾年前我拎過水機上代理整，當時查詢過，代理話水機同行貨過保一樣處理，除咗零件費之外要收返師傅手工費
其實就算撇除政治因素，買行/水本身就係同代理賭錢嘅行為，買行係同代理買保險，買水如果一年內冇壞你就贏，有壞就輸
可能你會諗，搵代理整咪又係畀錢佢賺？至少代理冇賺到你買機鏡嘅錢，嗰筆數最大筆，其次維修零件都係同返廠訂，佢最多係賺你手工費
如果堅持一蚊都唔畀代理賺，咁唯有搵返買機間舖保養，但其實佢地都係搵街舖整（未必係用全新原廠零件，唔放心），又或者自己飛日本，但又引伸到經濟效益問題
雖然代理係廢，但冇辦法，始終代理有原廠零件，而且整完有咩事可以搵返佢跟進，比較符合經濟同質素考慮，買機筆錢又唔會益到佢，所以就話係折衷方案

可以試下send email畀日本富士, 等佢refer香港維修幫你跟

想問下好扁嗰隻鏡 係咩鏡

pd 支腳一般

裝到一機幾多鏡？

咸袋條帶勁唔舒服，一定要買埋個shoulder pad

可以試下，但係香港代理連行貨保養證冇經銷商印仔都唔保，我估機會唔大

餅鏡？
XF18 f2，XF27 f2.8

有冇巴打放35.4
想買枝玩下

一代x-tran

1855 sure

新既3千
2手2千6
買新啦

XC 50-230mm

Harley pro 2020 一機三鏡

如果第一批行貨有問題佢可以全面回收

與你買水貨呢揸住喺度水貨佬未必同你搞

你個方法只可於半年後先買呢部機就work嘅

有入埋個shoulder pad
咁啱個位晾住喺較長度個金屬扣度
搞到個pad冇得自由走動

最緊要有個sky tracker
同埋知tele zoom long exposure 個時唔好向後襯返轉頭
我依家支55200就有呢個問題
之前諗過直接買支refractor telescope駁xt2去影星

唔覺有，係多咗features

咁好在我買機習慣唔買第一水，富士第一水成日有啲奇怪嘢（xt1十字鍵彈力問題，gfx100快門鎖問題，xpro3 evf問題之類），我通常等用家評測完富士修正埋先入手

睇你咩body影出嚟嘅raw. 但可以呃得過隻software.

認同, 對新手講焦距我通常會舉例

Iphone主鏡頭個視野同透視感就差唔多26-28mm
2x鏡頭就差唔多等於50mm標準鏡

我諗好多新手都好驟忌部相機冇得zoom呢樣野
所以都會建議你買返xt4 套裝，連18-55mm鏡頭

如果你係好想影到嗰啲前清後矇人像相，就加配多一枝35mm f1.4 ，但留意返呢枝鏡頭係冇得zoom的，set死左一個距離

等我睇睇先

曾經有朋友上行整發毛鏡

佢話同佢換鏡片

整完個幾月攞得番

佢又唔識check

原來根本冇換過鏡片

只係抹過鏡

用燈照都係有烘係度

過晒廟冇得追

證明就冇喇

自己諗信定唔信啦

富士香港代理的確係廢，我有朋友上代理整ovf，拎返發覺師傅整花咗部機，結果代理同佢免費換埋個頂蓋，所以最緊要係check清楚
冇記錯代理維修完嗰個零件好似係有三個月保養，太耐冇整，唔知而家仲係唔係

之後你就會覺得支kit 冇乜用
之後就會入埋其他定焦

我而家就係咁
想放左枝1855 入枝16mmf1.4 但好貴

其實枝1855冇keep得好好的話係咪都好難放得出

Keep起嚟又冇壞嘅
只不過係會少啲用啫
我依家都長插支35.2出街
但係由6月到而家都冇乜心機拎部嘢出嚟掃街

我自己覺得等效焦距一定要識嘅
話哂都唔算係啲咩複雜嘢
唔識嘅話好大鑊
一陣啲人話用50mm等效焦距嚟掃街
同apsc嘅50mm (啫係75mm)都差好遠

真係有MIJ, 只好俾部XH1老婆用, 自己入XT4

行貨等變蟹貨

sourced from japan = made in japan?

唔覺哦

Peak design 5L 唔塞吱吱
唔放其他嘢都應該勉強塞到一機4鏡
Xt3+1855+23.2+56.2+35.2

仲有
16.4同1855都冇衝突嘅
Keep起支1855有乜事起上嚟都可以用嘅

以前最初接觸攝影，聽人講點要整返個Billingham
Billingham唔係唔好用，講樣我覺得依家仲係一絕
但講方便性就過晒時，尤其是鍾意隨身所慾企係度想換鏡嘅人嚟講

唔怪得個5L咁好賣，未用過PD細袋

貪佢個設計收返埋夠細支，但價錢就真係唔覺值咁貴

你諗得太美好啦
至弊係你塞咗包紙巾/吱吱就放少咗支鏡呢
上面個拉鍊袋塞多兩粒電都開始會頂到部機
買水更加唔洗諗 根本塞唔落

有就有無袖冇

呃黎把托

人哋一轉新版你以前啲嘢錯晒data開唔番添

仲叫人買上世紀設計嘅鏡頭都唔係呢個年代嘅產品

呢個係你個朋友問題
唔關人哋事喎
佢有冇搵支槍指住你叫你即刻走？

呢個係代理維修嘅責任
佢哋班契弟師傅整花咗
佢哋負責㗎喇冇得賴㗎嘛⋯⋯

有乜唔妥即刻望
係佢整花咗件嘢嘅即刻同佢嘈

佢實有人出嚟拆掂佢

因為門口有部CCTV俾佢大佬睇到一樣要出嚟

要個大佬親自出馬你估有咩後果啊？

應該一個月

岩岩拎去整完

個陣時滿心歡喜去買，袋哂d相機鏡頭入去一揹上身即後悔
第二日死死氣再買個shoulder pad，不過都只係叫好少少

你唔鍾意咪唔好整囉
raw file改個field唔會死人

咪係........

咁應該係我記錯，咁整完一個月內有咩問題記得入返佢地數

講起上行, 唔知係咪我黑仔啦

維修完要回頭既機會差唔多係30%...........

一來冇諗過行整都可以咁樣做
換鏡片變左抹鏡都得
但收人換鏡片錢喎

二來唔係個個人用相機都咁專業
如果唔係我同佢睇下支鏡
佢可能一世都唔知

我朋友理左虧
都無辦法

我自己用左富士多年
對代理真係印象嘛嘛

抉擇左成個月買xt30定xt4 最後都係決定買xt30 作為第一部入門相機 主要都係影相應該夠用有突？
不過其實都係因為xt4太貴唔捨得買

請問係乜嘢牌子？唔熟呢啲相機袋

你鐘意啦...

我唔洗改

拎枝9mm去影過幾次星，返黎執相啲邊位好難搞...
好有衝動想換返枝Samyang 12

local brand

xt30 功能已經好豐富
玩熟d kit set
留番d 錢遲下慢慢買其他野啦

個pad好硬
用咗一段時間都無乜點變淋

X100f個二手價好硬

各位巴打跪求 xt20 皮套 介紹同邊到買比較好

想問下 xt30同xh1邊部會好啲？

我買左Xt20後都特登買返二手X-E1
但對焦真係好慢

要買美水了

如果唔係拍片或者玩長焦, 一般都唔需要ibis
新機iso 可用性高 再插枝1.4, 日常用基本上唔需要慢快門

我都想買xt30
鍾意佢個size
有wr就好了
同埋我比較鍾意十字制

收到 唔該

非常好，有多個理由買水貨！
唔好俾撐警代理賺

係咪預左支拿肺炎唔會出到貨

都係

唔壞點買新

其實16-55都唔算長焦,1.4鏡都會收光圈攞景深,所謂新機都係差一代sensor...iso 可用性最多咪高一級

幾時講過1655, 我意思係入門黎講ibis rrof必須

之前仲以為X-T系列主打影相，X-H系列主打拍片，但睇返而家X-T4嘅spec，佢哋關係似乎多啲似Olympus的E-M1X與E-M1系列
一個追求終極性能、功能同操作
一個追求相對輕巧體積，但性能都好勁
Rumors話X-H系列會繼續存在，X-H2會喺2021年先出

(我反而想富士出部細部啲嘅GFX... GFX100咁大嚿唔係咁想拎出街，如果有哈蘇X1D系列嘅外型就直刻入手)

我諗緊pro 2020 定one 好，想放xpro 2 + 16-55同xh1 + 50-140, pro 2020好似啱啱好，one 又好似大得濟

但係XT4對焦已經好過XH1?

sor
我個袋原來係Hadley One
放完d gear應該仲有位放多支水
之前旅行帶xt2插1855+16.4+55200,水樽搭多本書
不過揹咗個幾鐘就好攰

其實我無搞開film stimulation

呢個唔係相機袋嚟，係first aid 袋，不過我拎嚟當相機袋用

牌子叫511 tactical

而家行山影相就要帶勁多野...想死
仲未執埋d 行山用品入去

斜挎係好易攰，pro 2020 就細啲。其實前面兩個袋仔裝唔裝到嘢？

個fb post話係避關稅
估唔到連呢個area都影響到
Thanks Trump
唔知買行貨會唔會送多支酒精消毒液殺毒呢?

記得帶多個垃圾袋

我會放下spare電, tissue, 其他濕星野
filter 放得落嘅

放心，永遠垃圾都係自己拎返落山， 今次應該會拎多個膠袋睇下沿途有冇垃圾執
祝d 行山亂掉垃圾嘅人行山行到跌到山

thx, 諗下買邊個size 先

xt20 vs xt30 畫質有冇分別？xt30對焦同追焦係咪勁好多？

有冇人買左新果支xc35mm F2

我最後決定咗
成個5L塞落去個袋到
反正5L都裝哂我要用嘅鏡
加多個tech pouch 加多支水啱啱好
反正細嗰個camera cube 同5L差唔多容量
咁我就唔洗洗多筆錢嚟買
去旅行嗰陣仲可以就咁拎番個5L出街

呢度10個有9個都係買xf 35.2/35.4㗎啦
如果唔係真係爭個幾舊水嘅話真係入XF嗰支好啲
有錢就35.4啦
BTW兩支35.2冇分別咁滯

不大分別

對焦強左，算有感

xt20二手價仲好硬

我年幾前賣都係2900。。。

入左手了，好好J
但仲未慣touch set野，個mon反應麻麻地

師兄咁快手？幾錢邊度入手

好想快啲拎出街影相

訂左機
我去連鎖個幾間訂
都係10999,送雜廠電同卡

真係幾貴

之前有巴打話dbase 9900

其實係貴，但我要扣cash dollar
焗住買行同連鎖店

係開心嘅

等波叔啲錢到手先買

第一次見識富士色，真係好靚

唔好到好過到啦

見過有間網媒用xt3做工作機，難得

但如果買中歐水依然係made in支那

應該全世界都係支那貨
除咗美國 因為要避關稅

係粒電差啲
但係其實都唔差
追焦連拍都拍得住a73同level
係就係apsc低光差啲 但係大光圈鏡可以彌補番
依家都有堆記者揸緊apsc單反咋

加埋直倒可以彌補到續航力
其實xt3某程度上係以a73做假想敵，睇過youtube對焦連拍甚至快過a73少少 btw依家都有唔少記者用sony full frame

其實好多大學校媒都用緊Fuji

想問下邊到有得買jjc啲配件 想買個handgrip 用

比旗艦apsc單反輕，但性能有過之而無不及

Thanks 我諗我會跟18-55買 侵日問左cam2 set 7450重可能r到信用卡唔洗收2%

18-55 kit算係賣大包，收到最細都仍然有4

呢位攝影師都係

XT4幾曉開賣？好心急

其實點克服街拍恐懼
之前用開Nikon APSC加50.8掃街都叫做冇乜事
轉完富士一用支35.2就差啲俾人𨳒老母
咁樣我係咪應該要入支50?

我自己就盡量用Screen影，唔用evf。同用電子快門盡量唔影響人

可能就係之前用開單反
慣咗用evf所以嚇親人
條友追咗我9條街問我有冇影到佢

我都有次比人問候娘親但用screen影好唔慣

其實功能上唔會差過人地
但fuji唯一問題係個穩定性都仲係差過c,n ，多小問題
所以大報記者都仲係c,n為主，cn真係中水炮車都無事照去

四月起碼

好彩我冇遇過呢啲黐線佬

你個名

話說今日行山用1024 拍片
發覺其實1855 個焦距真係好啱拍片用。
想影wide d 又得，zoom 入去影又夠
而家打消左賣佢嘅諗頭

呢啲時勢真係要小心，有時集會遊行影近少少都怕俾手足誤會係鬼，所以有時多人喺街儘可能用screen影

平日冇遊行先影

痴Q線
買完支56.2
落到街鳩撳幾吓
冇構圖都已經咁

新手勿屌

已經咁姐係點？
淺景深？

係呀
未試過用低過1.8嘅鏡
依家好似發現新大陸咁

最緊要開心

其實行山都唔洗拎好多野姐師兄拎咩上山？拎輕啲上山唔好咩？

富士廠有停?

因為會拍片/影相
今日我最後拎左
xt20 + 1024, 55200
Mavic pro 加3電
2L水，行山杖
之後走左上蚺蛇尖陣亡左
個個路人都係到話ching 做乜揹重裝上山

D 航拍幾滿意，但相機拍片我始終手唔夠定
行住拍冇gimbal 真係差d. 遲下如果入xt4 再試下拍片
今次係第一次用部野拍片

花草樹木雀角水 50-200

想問下 xt10係咪無得較 顆粒效果呢樣野？

po啲相分享下

買左都未有假放，冇得出街呀

56.2 -> 90.2 ->50140

咁部X100v可以等下先, MIJ

x100v 應該有mij

xt4 聽講美水係mij, 其他mic

90.2&50140應該唔入了
90.2香港地有啲難用
50140就貴同有啲大支 買咗嘅話又要換過個袋
56個size應該係我嘅上限了

以為全部x100v係mij

呢層我都唔太清楚，等知道嘅巴打答，無跟開。

但好想pre order頭一水xt4 , 又驚個價插水。

x100系列好似係全部MIJ

即係你平日影都俾人追9條街？
遇到依啲人真係心諗做乜9
我想知佢地平時係咪遮住自己塊面出街
定係好似清朝人咁以為影相會攝魂？

影咗咁耐都未試過
之前影個主體直頭望住個鏡頭都冇事

咁實有人唔鐘意比人影嘅

最緊要尊重啦

咁講啦
中咗水炮得兩種結果 一係行得走得 一係就要人救
行得走得個啲部機都多數冇咩事一定可以繼續追新聞
要人救就啲 部機咩牌子都會瀨嘢啦

push

咁樣射法 你乜機都GG
但係普遍應該都係C/N多
就算係C/N啲高階apsc 對焦連拍唔差得去邊
但係C/N APSC再加多支FF鏡就再乘1.5/1.6
啫係70-200變105-300
FF單反都可以開APSC mode
焦距上都好過富士
富士支大三元都係50-140咋嘛
先等於FF嘅70-210

更何況依家Sony FF 無反發展都叫完善
但係報館都唔肯轉
一轉就成set轉 對報館負擔好大
尤其是喺依家揾唔到食嘅時代就更加唔洗講
Viewfinder 電池 呢啲都同無反差好遠
所以都係用返單反就算

對於搵食交功課嘅層面上，用慣用熟嘅單反那怕穩定性只係高1%，記者都唔會貿然轉佢嘅搵食工具
嚟緊日本奧運(順利如期嘅話)就係睇Sony a9 II無反可唔可以食頭啖湯帶入新聞攝影依個領域

想問下x-t20 有冇做到哩幾樣嘢？
1. LCD/EVF顯示依家焦段係幾多mm？
2. 較咗auto iso時，LCD/EVF有冇得顯示依家用緊咩iso? 晌相機睇返啲相時睇唔睇到mm，色溫，iso？
3. 自定色溫K個數有唔可以唔入meun教？

Auto iso好似你撳半吓快門佢就會俾你睇到佢set咗咩iso

我覺得運動攝影呢家嘢單反打唔過無反
無反我用eye af連揀af point都唔洗揀就咁撳半吓快門就track到實一實 快靚正
再加上一個比賽項目都唔會長得去邊 又唔洗長時間roll住部機 所以對電池嘅需要又唔係話太重要 插直倒一定夠做

富士暫時都未做到運動攝影

啲鏡未support到，選擇比較少

Post 下相先， 1024,不過飽和好似有d over

#782 上面剛PO咗啲

等效135mm影戶外人像應該唔少位用到

鳩po一張
大概一個禮拜前天色勁靚嗰日影

不如專心搞好image quality先
23.4紫邊嚴重到買唔落手

同埋下放1億像素啦希望
我又唔拍片 又唔會高速連拍
GFX100太多對我無用嘅嘢

黑角冇修正?同埋中心D草銳化得好勁

你咗built-in lomo filter?

黑角後加， 我capture one 推左少少銳利同構造
真係好勁？ 聽日研究下先
我睇又覺得好似冇乜分別

冇呀無意中tune 咁呱， 淨係較左wb 同光暗對比飽和

個人喜好
行山10-24好正

我自己覺得用得富士就唔好咁多後制（除非用黎救相）
如果唔係就好似膠攝話齋，無左個初心

個人意見影大景唔洗加黑角 因為係講成個景氣勢 而唔係集中係中心 加左黑角令人覺得似邊位失光多d
我覺得銳化到有d唔自然
可能同構圖有關 咁啱中心一條條草 太過突出

長智識了
構圖有冇咩意見可以改善下
成日行山影相都唔知點好
淨係識影夜景同日落

其實後唔後制因個人喜好吧，無話咩品牌後唔後制

如以菲林"初心"黎講，有咁多種菲林選擇到一種啱自己口味，我用數碼機後制到我啱自己既口味其實個"初心"都係一樣，只係個方法不同
搵啱自己個套方法就可以

想放相機xt20 + 天涯18-135 + 日本定焦35mm1.4

全部有盒 剩係去日本旅行幾次用 長放防潮箱多用唔到。 唔知放到乜價位 放多過用

巴打可唔可以散買， 想要35mm f1.4

想一次過放抱歉

好似仲有保

每次買新鏡都有喜悅

1. 印象中無
2. 有，半按快門會見到iso值。preview相時㩒display制會show詳細資料，有焦距色溫iso
3. 自己set custom button做白平衡調整

問題係個evf同時滯問題
雖然evf而家已經做得好好 但個時滯仲差dd 特別快速pan左pan右個時
不過當8k出場之後就真係含撚嫁啦 直接拍片 是但cap一格都33m

Xt3 撚 得定焦
35.4 係經常唔中 10張有7張唔中 光圈2.8/4 左右
16.4 好少唔中 但係廣角係咁 snapshot有機會奶野
56.4 就算係studio 影都可以唔中
27 淨係用過一排 都係好易唔中
最撚煩係個mon睇落好似中 一開c1 放大就奶撚晒野

我個viewmode 已經split 左一邊嚟睇放大中唔中 用埋peaking

有時真心想轉會

想問下大家有冇試過用Download 啲preset 喺LR 用？

我最近download 咗，但係讀入唔到，係冇得比我禁匯入呢個檔。佢個file 檔係「.lrtemplate」，唔知關唔關事，我係用Adobe LR，唔係classic 嗰隻，係唔係要用classic 先至做到？

咁嚴重

係咪你部機有問題，35 56 27我都有，但無試過唔中

我都覺35.4同56.2 會易d有呢種情況
用返35/2個d反而無咩事
唔知關唔關d舊款鏡事

真心覺得影幾次穩陣啲

又貼下相先

我都未試過唔中, 用緊35.4

用咩機？

我自己用35.4 一時時會迷焦或者慢，但未去到樓主所講十張有七張係咁

35.4/56.2影人我都係開face + eye detection，雖然唔係快但係未試過會走焦，除非moving object跟唔切

我都想個如果影人係咪用face detection會好過手動af

唔一定，有時側面或者某d角度會甩焦，face detection算係準但始終有一定限制，除機應變

支持

四寶試過買27果陣 開第一支個頭頂明顯花 講完就咁包翻換另一支 但第二支見到個貼紙好似唔係全新 而且第二支都係個頂有幾條好微細花痕見靚仔啲就算數

不過近排27貴咗成舊水有多

對清楚單，盒，機身number

買機當然要開盒睇下啦

問清楚鋪頭有無保一星期/一個月

56走焦未試過
Eye af對咗隔離條友就試過

我冇35.4但有35.2
但係我snapshot 用開超景深/影女朋友都係喺空曠地方
所以都冇事

TUNE過?
定用內置FILM?
靚呀!

*超焦距

等梗xt4 打算一次過買埋xf23.4/16.4 + 56.2
但見佢話年底會出50mm f1.0
係咪等50mm f1.0 唔好買56.2

有鋪頭水貨都有一年保
但係都唔算話平好多
最緊要係唔想俾錢俾行洗

F1嗰支一定會貴
你買得起就等啦
但係唔知佢會唔會又搞搞震又推遲

認真想問下大家整LR 有冇額外用PRESET?

xt4水貨等得黎都5月6月可能
買住23mm/16mm 影住先
有無canon轉會去fujifilm既巴打
色水或者操控上覺得點

post 相呢個風氣要 繼續

56.2 我淨係影左一晚已經走焦唔止兩三次當時支鏡插XT20

輕微走焦嘅又有, 拉完風箱出綠色格仔話對完焦, 但成個畫面都響焦外嘅又試過

或者問下你想要咩效果？
其實買preset都係買一堆"設定"，套用左都仲要再執的

雖然係XT2但係都可以參考吓

好難講㗎
本身夠話出支33 f1出嚟
之後夠膽死轉50 f1

如果話for FF 出50mm f1都算, 始終50mm係個經典焦距
Apsc嘅50mm真係尷尬 仲要Fuji X本身都有支56mm f1.2

我篤過下數, 唔理焦距構圖分別之下
50 f1同56 1.2 影同樣距離嘅嘢, 其實係後者景深淺啲

講真今時今日啲機可用iso閒閒地講緊3200, Ibis又入駐埋XT線, 嗰半級入光量係咪真係咁緊要唔整唔得呢...

點講呢
支嘢又唔係話唔出得嘅
但係就會有一種[出咗都唔會Wow一聲]嘅感覺囉

我鍾意用fuji superia 400, 似菲林style, 有lr 自己較，但有時好參差，唔係次次都ok

我諗住放56.2出50 f1

有冇人收18-55 等錢洗

鍾意原相多啲

幾錢先?~

有用內置film simulation呀，除咗梅花嗰張係用Astia其他全部都係Classic Chrome另外再用Snapseed執.

執相呢家野都係睇個人口味，上面個張我都係第二個post樓主問點執而搬過黎，原本我係咁執：

原相又好執過又好，最緊要啱自己口味就最好

新手
用嚟xt20+18-55
想買支定焦鏡想百搭咩都影，輕同快
睇緊
16f2.8
23f2
35f1.4 or 2

小弟見識少
求指教

Tg?

仲未放住

新手想買fuji
有冇邊部機好介紹
鍾意影人影景
想帶去旅行同平時出街snapshot用
Budget大約10k

Thanks

xt30+18-55+35.4

35.4真係必需品嚟

之前攞過xt3去露營
可能本身個袋已經重
又冇咩野

鐘意呢個執法多啲
口味嘅嘢真係個個唔同

Thanks同xt3有乜分別唔係好識

唔拍片的話畫質上無分別，係手感、操控上同多防水防塵

xt4

唔係專業拍片xt30完全夠做
xt30 vs xt3
4k30p vs 4k60p
external 10bit vs internal 10bit
10mins 4K vs 20mins 4K

同埋得10k budget，買到xt3+1855已經唔夠錢入人像鏡

入xt30 慳2k夠你買多支35.4/35.2/23.2

明白了thanks ching

XT30kit+23.2/35.2/35.4

我自己prefer 35.2
Snapshot 有陣時唔一定要開大光圈
我自己習慣收光圈
一陣開大光圈你track咗其他嘢你就miss咗
再加上自己覺得35.2睇落舒服過.4
所以就直屌35.2

如果1855 + 16/23/35
可以點揀？
1855 + 2支定焦
Or
1855 + 1支定焦已經可以走天涯

本身個袋1.6kg 倒

都係睇你影咩多，我會18-55+35 人像加標準變焦依個組合一流

如果講天涯, 我會覺得1680 + 支定焦更大彈性
1855最wide得等效27mm左右, 其實有時會嫌唔夠wide
1680 tele端可以去到等效120mm添, 都夠好多場合

有zoom鏡就加多一支定焦夠做，至於邊支定焦就睇你自己邊個焦段用得比較得心應手

有冇人識LR 點樣將RAW匯入返相機嘅SIMULATION?

慣咗執肉眼所見，記憶所及
或者我唔識執個tone同grading，所以先覺得唔多執較好

tg?

你用LR CC定Classic?
不過兩者都唔係做"匯入"動作的

我手頭得Classic，SIMULATION就係"描述檔"入面

CC 呀，我見CC 係冇得較，唔知係唔係

我用過試版CC，一樣有的，都係描述檔之類既位置，一定有

Teal & Orange

35.4低光/背光真係好易假合焦

郁既話基本上九成唔中

係咪咁正啊

We confirm, the firmware is NOT coming soon,

summer

我都係買水不過唔係喺四寶買
我買嗰陣都有check 我自己覺得最緊要check鏡/機number 睇吓有冇花痕 check吓基本功能同所有制正常 同埋問吓有問題7日內有冇得換
個人經驗分享

新手唔建議去三娘四佬

有咁多古惑嘢?

我4, 5年前喺四寶買x100s都冇事

有興報

有興趣

想問下大家入左手x100v未
可唔可以分享下真實實戰感覺同係邊度入手
我手上有部A7iii我考慮緊入唔入多部玩好

想問下富士機xt-30嘅話比較推薦用原廠定副廠電

原廠

佢啲貨成日調嚟調去
佢冇貨就會問其他鋪頭

我試過喺 dc cxxxxx 買
之後個盒痴咗label係大時代

睇你點用
我自己習慣買多粒副廠旁旁身
冇電嗰陣插尿袋用住先
尿袋收皮嗰陣先換粒副廠電

原廠副廠電都係消耗品
兩隻都會打柴
想要性價比嘅一定係副廠 想要安心嘅就原廠啦
睇自己所需啦

巴打我有 tg: erickkkkkkk

從來都係有錢原廠，無錢副廠
真係未見過副廠粒電質素高啲

呢幾年大多數嘢都去四佬買
唔見得有乜問題

topline 不過要淘寶

去四寶買野之前經佢whatsapp 問左有無貨先啦，佢地會安排貨到通知

利申早兩個禮拜買完野

第一張元朗影?

第三同最尾正

最尾

想買xt30連鏡 有冇黃店推介

Thx, yes

近博愛嘅巴士站

jjc 都幾好

新手一問 想買xt30 想問可以係邊到買 唔想幫襯香港代理

大家行山最常帶邊支鏡頭?

1680 搞掂

姊妹鋪嚟嘅

問啲價通常都係浮游海鮮價

星期六問適馬35 1.4 $5680

星期日返去比老現買條撚樣夠膽死報我＄6580

Push 我都想知

推 想知

請問大家我呢套放大約幾多錢算合理二手價？

55-200

我用XT-20 1855 都成日唔中...同你情況差唔多，都唔知係我廢定點

今日終於出左街試機

劣圖傷眼請見諒

邊部

Xpro3

如果想個jpeg方便係電話後製
係咪用classic chrome最好？
同埋我會執raw，想個preview方便我睇下有無失誤，到時後製無咁麻煩
係咪都係classic chrome比較好？

我而家個setting係:
Classic Chrome, H: 0, S: +1, WB: Auto, NR: -3, Sharp: +2, Color: +1

x100v全部class neg. 直出
係有幾張執過下d曝光

真係幾正

X100V 度度都冇貨

個mon慣唔慣？

其實冇咩問題

classic neg.

不過x100掃街影人隨時預左比人打

點解嘅

Xt3+35.2都未被人打
X100洗乜驚

x100v 23 mm 危險d

Xpro2+16.4
一機一鏡就算
帶得多重 行得好辛苦

oh nooooo

我試過喺4寶問水貨，但大大隻殘體字寫著銷售商係富士上海地址唔知係咪國水？ 雖然都係日本做，但係都唔想益強國。

有無人去過星際1樓銀河買過水貨機？

好鍾意xe series 當年仲係初中嗰時第一部相機係xe1 一路慢慢升二代三代

1024

上面放毒

冇得訂？之前有巴打話dbase 9900

日水係咪都有殘體字？

供應俾大陸既水貨

放 x-t2 body $3500

07/2018 日森買

留tg 傾

要用酒精抺下部機

等效35掃街好平常姐
部機咁細掃左都無人會知

你唔驚舊電有事會連累部機？

仲搭黨鐵

Topline 用左3年都無事，電量拍得住原廠

有無人去過星際1樓銀河買過水貨機？或者有其他鋪好介紹？

想買部xpro3水機

唔想幫襯藍富士

classic neg膚色偏灰呢度麻麻

我衰焗坐，無巴士要去我既目的地

影人都係用返pro.h

Classic neg. 同Classic chrome 岩掃街

一撚様大陸貨

我係三陽買水機

想問要買jjc xt30既handgrip 邊到有得買？

同問
想買原廠但係$1000好似好貴

似乎富士開始 cut 走 d 平價 line 焗想玩富士既去一步到位。

要平就玩xt200

xpro用家用ovf多定evf多？
心思思想轉xpro3, 但支16.4又用唔返

EVF/mon多過OVF

我真係唔想富士咁多條line,做cheap晒

最緊要全部made in japan, 有咁靚設計得咁靚，有咁復古設計得咁復古，而家比唔起錢咩😏

Check完冇事俾錢走人
如果唔係太惡劣嘅話都可以接受嘅

係 窮j

Xt3升xt4會唔會好唔抵

最唔明係X-T200明明冇x-trans但係改個噉嘅名⋯⋯

原因?

Xt4有大電 反mon 防震

但係佢flagship都MIC⋯⋯

睇你覺得荷包可唔可以應付到啦,我自己用緊xt3, 覺得唔使升都ok, 大電,最多我帶多幾粒電, 反mon 除非你好常拍野, 防震都係一係上gimbal, 或者腳架就算, 除非你下下都要夜晚快快門啦

個 ovf 我甚少用，始終用得數碼野跟個 ovf 感覺好無謂，所以今期部 xpro3 再進一步扮菲林機我已經冇左興趣去換新，要換就等 xt4 冇咁嬲。

e 同 h 呢兩條 line 都應該完結。

唔會， 新一代剩係多個 ibis 已經係一個唔錯既升級既籍口。

同埋除非你用餅鏡，如果用大光圈/大三元個ovf就廢晒武功(大支遮住)，攞嚟裝B用

裝你老母B

H我想佢target高像素cmos果方面

屌你老母係咪思覺失調